[
  {
    "questionText": "abandon",
    "firstOption": "ترک کردن",
    "secondOption": "مشتاق",
    "thirdOption": "فراوان",
    "fourthOption": "تدبیر",
    "correctOption": "ترک کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "keen",
    "firstOption": "خطرناک",
    "secondOption": "مشتاق",
    "thirdOption": "حسود",
    "fourthOption": "خالی",
    "correctOption": "مشتاق",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "jealous",
    "firstOption": "شجاع",
    "secondOption": "حقایق",
    "thirdOption": "حسود",
    "fourthOption": "مشتاق",
    "correctOption": "حسود",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tact",
    "firstOption": "تدبیر",
    "secondOption": "دشواری",
    "thirdOption": "خطرناک",
    "fourthOption": "خلبان",
    "correctOption": "تدبیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "oath",
    "firstOption": "سوگند",
    "secondOption": "نا مانوس",
    "thirdOption": "خالی",
    "fourthOption": "مبهم",
    "correctOption": "سوگند",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vacant",
    "firstOption": "خالی",
    "secondOption": "اتفاقی",
    "thirdOption": "زیاد",
    "fourthOption": "رقیب",
    "correctOption": "خالی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hardship",
    "firstOption": "حقایق",
    "secondOption": "سختی",
    "thirdOption": "حساس",
    "fourthOption": "ترک کردن",
    "correctOption": "سختی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gallant",
    "firstOption": "ش¬جاع",
    "secondOption": "خطرناک",
    "thirdOption": "ترسو",
    "fourthOption": "شوخ طبع",
    "correctOption": "شجاع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "data",
    "firstOption": "اطلاعات",
    "secondOption": "مبهم",
    "thirdOption": "عجیب",
    "fourthOption": "به ندرت",
    "correctOption": "اطلاعات",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unaccustomed",
    "firstOption": "غیر عادی",
    "secondOption": "معمولی",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "صلاحیت داشتن",
    "correctOption": "غیر عادی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bachelor",
    "firstOption": "مجرد",
    "secondOption": "متاهل",
    "thirdOption": "همسر",
    "fourthOption": "ترسو",
    "correctOption": "مجرد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "qualify",
    "firstOption": "صلاحیت داشتن",
    "secondOption": "مجرد",
    "thirdOption": "شجاع",
    "fourthOption": "فراوان",
    "correctOption": "صلاحیت داشتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "corpse",
    "firstOption": "جسد",
    "secondOption": "پنهان کردن",
    "thirdOption": "خیلی سرد",
    "fourthOption": "تاریک",
    "correctOption": "جسد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conceal",
    "firstOption": "مشورت کردن",
    "secondOption": "پنهان کردن",
    "thirdOption": "خوابیدن",
    "fourthOption": "جیغ زدن",
    "correctOption": "پنهان کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dismal",
    "firstOption": "تاریک و دلگیر",
    "secondOption": "خطرناک",
    "thirdOption": "خواب آلود",
    "fourthOption": "جیغ کشیدن",
    "correctOption": "تاریک و دلگیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "frigid",
    "firstOption": "خیلی سرد",
    "secondOption": "اقامت داشتن",
    "thirdOption": "پنهان کردن",
    "fourthOption": "شکننده",
    "correctOption": "خیلی سرد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "inhabit",
    "firstOption": "اقامت داشتن",
    "secondOption": "کرخت",
    "thirdOption": "خطرناک",
    "fourthOption": "پیدا کردن",
    "correctOption": "اقامت داشتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "numb",
    "firstOption": "بی حس",
    "secondOption": "خوابیدن",
    "thirdOption": "مشورت کردن",
    "fourthOption": "شماره",
    "correctOption": "بی حس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "peril",
    "firstOption": "خطر",
    "secondOption": "جیغ زدن",
    "thirdOption": "مروارید",
    "fourthOption": "کارمند",
    "correctOption": "خطر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "recline",
    "firstOption": "لم دادن",
    "secondOption": "ایستادن",
    "thirdOption": "دویدن",
    "fourthOption": "پریدن",
    "correctOption": "لم دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "shriek",
    "firstOption": "جیغ زدن",
    "secondOption": "رقابت کردن",
    "thirdOption": "کشتن",
    "fourthOption": "ترسیدن",
    "correctOption": "جیغ زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sinister",
    "firstOption": "شیطان صفت",
    "secondOption": "شرط",
    "thirdOption": "جیغ زدن",
    "fourthOption": "وسوسه کردن",
    "correctOption": "شیطان صفت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tempt",
    "firstOption": "وسوسه کردن",
    "secondOption": "شرط بندی کردن",
    "thirdOption": "فرصت",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "وسوسه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wager",
    "firstOption": "شرط",
    "secondOption": "خنجر",
    "thirdOption": "واگن",
    "fourthOption": "تلاش کردن",
    "correctOption": "شرط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "typical",
    "firstOption": "معمولی",
    "secondOption": "خاص",
    "thirdOption": "تایپ کردن",
    "fourthOption": "ضروری",
    "correctOption": "معمولی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "minimum",
    "firstOption": "کمترین مقدار",
    "secondOption": "بیشترین مقدار",
    "thirdOption": "کمیاب",
    "fourthOption": "پلید",
    "correctOption": "کمترین مقدار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scarce",
    "firstOption": "کمیاب",
    "secondOption": "مقدس",
    "thirdOption": "ترسناک",
    "fourthOption": "راضی کردن",
    "correctOption": "کمیاب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "annual",
    "firstOption": "سالانه",
    "secondOption": "ضروری",
    "thirdOption": "قابل رویت",
    "fourthOption": "گران",
    "correctOption": "سالانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "presuade",
    "firstOption": "متقاعد کردن",
    "secondOption": "مخلوط",
    "thirdOption": "کرخت",
    "fourthOption": "تعقیب کردن",
    "correctOption": "متقاعد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "essential",
    "firstOption": "ضروری",
    "secondOption": "گران",
    "thirdOption": "گرفتن",
    "fourthOption": "معمولی",
    "correctOption": "ضروری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "blend",
    "firstOption": "مخلوط",
    "secondOption": "قابل رویت",
    "thirdOption": "نمایش دادن",
    "fourthOption": "خم کردن",
    "correctOption": "مخلوط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "visible",
    "firstOption": "قابل دیدن",
    "secondOption": "پنهان",
    "thirdOption": "چشم",
    "fourthOption": "میدان دید",
    "correctOption": "قابل دیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "expensive",
    "firstOption": "گران",
    "secondOption": "تمرین کردن",
    "thirdOption": "ادامه دادن",
    "fourthOption": "پیشرفت کردن",
    "correctOption": "گران",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "talent",
    "firstOption": "توانایی ذاتی",
    "secondOption": "ابداع کردن",
    "thirdOption": "عمده فروشی",
    "fourthOption": "وسیع",
    "correctOption": "توانایی ذاتی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "devise",
    "firstOption": "اختراع کردن",
    "secondOption": "نصیحت کردن",
    "thirdOption": "نصیحت",
    "fourthOption": "نمایش",
    "correctOption": "اختراع کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wholesale",
    "firstOption": "عمده فروشی",
    "secondOption": "سبزیجات",
    "thirdOption": "دریا نورد",
    "fourthOption": "توانایی ذاتی",
    "correctOption": "عمده فروشی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vapor",
    "firstOption": "بخار",
    "secondOption": "ناپدید شدن",
    "thirdOption": "عمده فروشی",
    "fourthOption": "خواندن",
    "correctOption": "بخار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "eliminate",
    "firstOption": "حذف کردن",
    "secondOption": "جزء",
    "thirdOption": "استفاده کردن",
    "fourthOption": "دراز کشیدن",
    "correctOption": "حذف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "villain",
    "firstOption": "بدجنس",
    "secondOption": "مرطوب",
    "thirdOption": "پخش شدن",
    "fourthOption": "فرضیه",
    "correctOption": "بدجنس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dense",
    "firstOption": "متراکم",
    "secondOption": "رها شدن",
    "thirdOption": "استفاده کردن",
    "fourthOption": "بخار",
    "correctOption": "متراکم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "utilize",
    "firstOption": "استفاده کردن از",
    "secondOption": "تنها",
    "thirdOption": "یکتا",
    "fourthOption": "متراکم",
    "correctOption": "استفاده کردن از",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "humid",
    "firstOption": "مرطوب",
    "secondOption": "مروارید",
    "thirdOption": "بشر",
    "fourthOption": "حذف کردن",
    "correctOption": "مرطوب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "theory",
    "firstOption": "نظریه",
    "secondOption": "استفاده کردن از",
    "thirdOption": "نمناک",
    "fourthOption": "فریب دادن",
    "correctOption": "نظریه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "descend",
    "firstOption": "پایین رفتن",
    "secondOption": "بخار",
    "thirdOption": "شرط",
    "fourthOption": "وسوسه کردن",
    "correctOption": "پایین رفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "circulate",
    "firstOption": "پخش شدن",
    "secondOption": "پایین رفتن",
    "thirdOption": "صعود کردن",
    "fourthOption": "سیرک",
    "correctOption": "پخش شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "enormous",
    "firstOption": "بی نهایت بزرگ",
    "secondOption": "خسته",
    "thirdOption": "بد ذات",
    "fourthOption": "محو شدن",
    "correctOption": "بی نهایت بزرگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "predict",
    "firstOption": "پیش بینی کردن",
    "secondOption": "وسوسه کردن",
    "thirdOption": "تغقیب کردن",
    "fourthOption": "محو شدن",
    "correctOption": "پیش بینی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vanish",
    "firstOption": "محو شدن",
    "secondOption": "خسته",
    "thirdOption": "خطر",
    "fourthOption": "فریاد زدن",
    "correctOption": "محو شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tradition",
    "firstOption": "رسم و رسوم",
    "secondOption": "روستایی",
    "thirdOption": "شهری",
    "fourthOption": "مدرن",
    "correctOption": "رسم و رسوم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rural",
    "firstOption": "روستایی",
    "secondOption": "باور",
    "thirdOption": "اکثریت",
    "fourthOption": "شهری",
    "correctOption": "روستایی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "burden",
    "firstOption": "بار",
    "secondOption": "بخار",
    "thirdOption": "شهری",
    "fourthOption": "جدی",
    "correctOption": "بار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "campus",
    "firstOption": "محوطه دانشگاه",
    "secondOption": "قطب نما",
    "thirdOption": "جسد",
    "fourthOption": "عصبانی",
    "correctOption": "محوطه دانشگاه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "majority",
    "firstOption": "اکثریت",
    "secondOption": "اصلی",
    "thirdOption": "گرد آمدن",
    "fourthOption": "سیاحت کردن",
    "correctOption": "اکثریت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "assemble",
    "firstOption": "گرد آمدن",
    "secondOption": "نمایش",
    "thirdOption": "حاضر شدن",
    "fourthOption": "موضوع",
    "correctOption": "گرد آمدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "explore",
    "firstOption": "اکتشاف کردن",
    "secondOption": "اکثریت",
    "thirdOption": "اقلیت",
    "fourthOption": "ترغیب کردن",
    "correctOption": "اکتشاف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "topic",
    "firstOption": "مبحث",
    "secondOption": "گرد آمدن",
    "thirdOption": "پخش کردن",
    "fourthOption": "شهری",
    "correctOption": "مبحث",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "debate",
    "firstOption": "بحث و مناقشه",
    "secondOption": "اکتشاف کردن",
    "thirdOption": "تقاضا کردن",
    "fourthOption": "اطلاعات",
    "correctOption": "بحث و مناقشه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "evade",
    "firstOption": "طفره رفتن",
    "secondOption": "تحقیق کردن",
    "thirdOption": "شرط بستن",
    "fourthOption": "بهتر کردن",
    "correctOption": "طفره رفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "probe",
    "firstOption": "کاوش کردن",
    "secondOption": "فرار کردن",
    "thirdOption": "پیش بینی کردن",
    "fourthOption": "به قتل رساندن",
    "correctOption": "کاوش کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reform",
    "firstOption": "بهتر کردن",
    "secondOption": "ساختن",
    "thirdOption": "شکل دادن",
    "fourthOption": "کاوش کردن",
    "correctOption": "بهتر کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "approach",
    "firstOption": "نزدیک شدن",
    "secondOption": "دزدیدن",
    "thirdOption": "شکل دادن",
    "fourthOption": "اکتشاف کردن",
    "correctOption": "نزدیک شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "detect",
    "firstOption": "پی بردن",
    "secondOption": "نقص",
    "thirdOption": "بی توجهی",
    "fourthOption": "رقابت کردن",
    "correctOption": "پی بردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "defect",
    "firstOption": "نقص",
    "secondOption": "بازرسی کردن",
    "thirdOption": "کارمند",
    "fourthOption": "جامع",
    "correctOption": "نقص",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "employee",
    "firstOption": "کارمند",
    "secondOption": "استخدام کردن",
    "thirdOption": "بدون شک",
    "fourthOption": "محبوب",
    "correctOption": "کارمند",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "neglect",
    "firstOption": "کم اهمیت دادن",
    "secondOption": "بی اهمیت",
    "thirdOption": "رنجور",
    "fourthOption": "نقص",
    "correctOption": "کم اهمیت دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deceive",
    "firstOption": "فریب دادن",
    "secondOption": "دریافت کردن",
    "thirdOption": "جامع",
    "fourthOption": "فرستادن",
    "correctOption": "فریب دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "undoubtedly",
    "firstOption": "بدون شک",
    "secondOption": "جامع",
    "thirdOption": "غیر قابل پیش بینی",
    "fourthOption": "به سختی",
    "correctOption": "بدون شک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "popular",
    "firstOption": "محبوب",
    "secondOption": "جمعیت",
    "thirdOption": "آلوده کردن",
    "fourthOption": "تعقیب کردن",
    "correctOption": "محبوب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "thorough",
    "firstOption": "کامل",
    "secondOption": "اگر چه",
    "thirdOption": "جزئی",
    "fourthOption": "کشف کردن",
    "correctOption": "کامل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "client",
    "firstOption": "مشتری",
    "secondOption": "وکیل",
    "thirdOption": "کامل",
    "fourthOption": "کلاهبرداری",
    "correctOption": "مشتری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "comprehensive",
    "firstOption": "جامع",
    "secondOption": "جزئی",
    "thirdOption": "فهمیدن",
    "fourthOption": "نقص",
    "correctOption": "جامع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "defraud",
    "firstOption": "کلاهبرداری کردن",
    "secondOption": "رقابت کردن",
    "thirdOption": "حسادت ورزیدن",
    "fourthOption": "پیش فرض",
    "correctOption": "کلاهبرداری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "postpone",
    "firstOption": "به عقب انداختن",
    "secondOption": "پست کردن",
    "thirdOption": "به سرعت انجام دادن",
    "fourthOption": "حجیم",
    "correctOption": "به عقب انداختن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "consent",
    "firstOption": "موافقت کردن",
    "secondOption": "مفهوم",
    "thirdOption": "جعبه",
    "fourthOption": "محکوم کردن",
    "correctOption": "موافقت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "massive",
    "firstOption": "بزرگ",
    "secondOption": "مجهول",
    "thirdOption": "غیر فعال",
    "fourthOption": "سیلاب",
    "correctOption": "بزرگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "capsule",
    "firstOption": "جعبه",
    "secondOption": "عصبانی شدن",
    "thirdOption": "رضایت دادن",
    "fourthOption": "حجیم",
    "correctOption": "جعبه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "preserve",
    "firstOption": "محافظت کردن",
    "secondOption": "تحت تاثیر قرار دادن",
    "thirdOption": "آزرده شدن",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "محافظت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "denounce",
    "firstOption": "آشکارا محکوم کردن",
    "secondOption": "تحت تاثیر قرار دادن",
    "thirdOption": "محافظت کردن",
    "fourthOption": "رضایت دادن",
    "correctOption": "آشکارا محکوم کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unique",
    "firstOption": "سیلاب",
    "secondOption": "بی همتا",
    "thirdOption": "متحد شدن",
    "fourthOption": "بزرگ",
    "correctOption": "بی همتا",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "torrent",
    "firstOption": "جریان خروشان",
    "secondOption": "مسابقه",
    "thirdOption": "محافظت کردن",
    "fourthOption": "ریز",
    "correctOption": "جریان خروشان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "resent",
    "firstOption": "رنجیده شدن",
    "secondOption": "اخیرا",
    "thirdOption": "به تازگی",
    "fourthOption": "عرضه کردن",
    "correctOption": "رنجیده شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "molest",
    "firstOption": "تاریک",
    "secondOption": "آزار دادن",
    "thirdOption": "رضایت دادن",
    "fourthOption": "لقمه",
    "correctOption": "آزار دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gloomy",
    "firstOption": "دلگیر",
    "secondOption": "غیر منتظره",
    "thirdOption": "مزاحم شدن",
    "fourthOption": "حفظ کردن",
    "correctOption": "دلگیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unforeseen",
    "firstOption": "پیش بینی نشده",
    "secondOption": "قابل پیش بینی",
    "thirdOption": "مجبور کردن",
    "fourthOption": "آزادی عمل داشتن",
    "correctOption": "پیش بینی نشده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exaggerate",
    "firstOption": "مبالغه کردن",
    "secondOption": "معمولی",
    "thirdOption": "معتبر",
    "fourthOption": "مهم",
    "correctOption": "مبالغه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "amateur",
    "firstOption": "غیر حرفه ای",
    "secondOption": "اسرار آمیز",
    "thirdOption": "امنیت",
    "fourthOption": "حرفه ای",
    "correctOption": "غیر حرفه ای",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mediocre",
    "firstOption": "متوسط",
    "secondOption": "سخت",
    "thirdOption": "دارو",
    "fourthOption": "غیر دنیوی",
    "correctOption": "متوسط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "variety",
    "firstOption": "تنوع",
    "secondOption": "سخت",
    "thirdOption": "شیطانی",
    "fourthOption": "مهربان",
    "correctOption": "تنوع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "valid",
    "firstOption": "معتبر",
    "secondOption": "مقدار",
    "thirdOption": "مشهور",
    "fourthOption": "متوسط",
    "correctOption": "معتبر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "survive",
    "firstOption": "زنده ماندن",
    "secondOption": "رنج کشیدن",
    "thirdOption": "بدون ترس",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "زنده ماندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "weird",
    "firstOption": "اسرار آمیز",
    "secondOption": "غیر حرفه ای",
    "thirdOption": "مبالغه کردن",
    "fourthOption": "مهم",
    "correctOption": "اسرار آمیز",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prominent",
    "firstOption": "مهم",
    "secondOption": "معمولی",
    "thirdOption": "امنیت",
    "fourthOption": "تنوع",
    "correctOption": "مهم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "security",
    "firstOption": "امنیت",
    "secondOption": "پلیس",
    "thirdOption": "مشهور",
    "fourthOption": "معمولی",
    "correctOption": "امنیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bulky",
    "firstOption": "حجیم",
    "secondOption": "امنیت",
    "thirdOption": "مهم",
    "fourthOption": "مشهور",
    "correctOption": "حجیم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reluctant",
    "firstOption": "بی میل",
    "secondOption": "حجیم",
    "thirdOption": "مهم",
    "fourthOption": "بزرگ",
    "correctOption": "بی میل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obvious",
    "firstOption": "آشکار",
    "secondOption": "پنهان",
    "thirdOption": "بی میل",
    "fourthOption": "وسوسه کردن",
    "correctOption": "آشکار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vicinity",
    "firstOption": "همسایگی",
    "secondOption": "قرن",
    "thirdOption": "خشم شدید",
    "fourthOption": "کشور",
    "correctOption": "همسایگی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "century",
    "firstOption": "قرن",
    "secondOption": "همسایگی",
    "thirdOption": "تمام کردن",
    "fourthOption": "مقاومت کردن",
    "correctOption": "قرن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rage",
    "firstOption": "خشم شدید",
    "secondOption": "حجیم",
    "thirdOption": "گاو",
    "fourthOption": "غیر قابل انکار",
    "correctOption": "خشم شدید",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "document",
    "firstOption": "مدرک",
    "secondOption": "تصمیم گرفتن",
    "thirdOption": "مقاومت کردن",
    "fourthOption": "قرن",
    "correctOption": "مدرک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conclude",
    "firstOption": "به نتیجه رساندن",
    "secondOption": "مخالفت کردن",
    "thirdOption": "فاقد چیزی بودن",
    "fourthOption": "اغراق کردن",
    "correctOption": "به نتیجه رساندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "undeniable",
    "firstOption": "غیر قابل انکار",
    "secondOption": "به نتیجه رساندن",
    "thirdOption": "توجه نکردن",
    "fourthOption": "اغراق کردن",
    "correctOption": "غیر قابل انکار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "resist",
    "firstOption": "مقاومت کردن",
    "secondOption": "نا دیده گرفتن",
    "thirdOption": "به نتیجه رساندن",
    "fourthOption": "اغراق کردن",
    "correctOption": "مقاومت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lack",
    "firstOption": "کمبود",
    "secondOption": "مدرک",
    "thirdOption": "شانس",
    "fourthOption": "قفل",
    "correctOption": "کمبود",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ignore",
    "firstOption": "نادیده گرفتن",
    "secondOption": "تمام کردن",
    "thirdOption": "تصمیم گرفتن",
    "fourthOption": "قرن",
    "correctOption": "نادیده گرفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "challenge",
    "firstOption": "به مبارزه طلبیدن",
    "secondOption": "کوچک",
    "thirdOption": "جام",
    "fourthOption": "سر چشمه",
    "correctOption": "به مبارزه طلبیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "miniature",
    "firstOption": "کوچک",
    "secondOption": "نقاشی",
    "thirdOption": "اقلیت",
    "fourthOption": "رقیب",
    "correctOption": "کوچک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "source",
    "firstOption": "سر چشمه",
    "secondOption": "مشکل",
    "thirdOption": "موثق",
    "fourthOption": "عنوان",
    "correctOption": "سر چشمه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "excel",
    "firstOption": "برتری داشتن",
    "secondOption": "سوار شدن",
    "thirdOption": "گرایش",
    "fourthOption": "تهدید",
    "correctOption": "برتری داشتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "feminine",
    "firstOption": "زنانه",
    "secondOption": "خشکسالی",
    "thirdOption": "تهدید",
    "fourthOption": "گرایش",
    "correctOption": "زنانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mount",
    "firstOption": "بالا رفتن",
    "secondOption": "کوه",
    "thirdOption": "قاب عکس",
    "fourthOption": "زنانه",
    "correctOption": "بالا رفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "compete",
    "firstOption": "رقابت کردن",
    "secondOption": "ترساندن",
    "thirdOption": "پیشرفت کردن",
    "fourthOption": "برتری داشتن",
    "correctOption": "رقابت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dread",
    "firstOption": "خیلی ترساندن",
    "secondOption": "تهدید",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "مرده",
    "correctOption": "خیلی ترساندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "masculine",
    "firstOption": "مردانه",
    "secondOption": "ماهیچه",
    "thirdOption": "تمایل",
    "fourthOption": "بالا رفتن",
    "correctOption": "مردانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "menace",
    "firstOption": "تهدید",
    "secondOption": "خشکسالی",
    "thirdOption": "زنانه",
    "fourthOption": "مردانه",
    "correctOption": "تهدید",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tendency",
    "firstOption": "تمایل",
    "secondOption": "ترساندن",
    "thirdOption": "تهدید",
    "fourthOption": "رقابت",
    "correctOption": "تمایل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "underestimate",
    "firstOption": "دست کم گرفتن",
    "secondOption": "تخمین زدن",
    "thirdOption": "پیش بینی کردن",
    "fourthOption": "بالا رفتن",
    "correctOption": "دست کم گرفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "victorious",
    "firstOption": "فاتح",
    "secondOption": "فتح کردن",
    "thirdOption": "حومه",
    "fourthOption": "انعطاف پذیر",
    "correctOption": "فاتح",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "numerous",
    "firstOption": "بسیار زیاد",
    "secondOption": "عدد",
    "thirdOption": "اکثریت",
    "fourthOption": "پیروز",
    "correctOption": "بسیار زیاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "flexible",
    "firstOption": "انعطاف پذیر",
    "secondOption": "دست کم گرفتن",
    "thirdOption": "ضعیف",
    "fourthOption": "بسیار زیاد",
    "correctOption": "انعطاف پذیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "evidence",
    "firstOption": "شواهد",
    "secondOption": "تنها",
    "thirdOption": "دیدن",
    "fourthOption": "نگاه کوتاه",
    "correctOption": "شواهد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "solitary",
    "firstOption": "تنها",
    "secondOption": "سربازی",
    "thirdOption": "جامد",
    "fourthOption": "دهه",
    "correctOption": "تنها",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vision",
    "firstOption": "بینایی",
    "secondOption": "نگاه کوتاه",
    "thirdOption": "تعلل کردن",
    "fourthOption": "مسخره",
    "correctOption": "بینایی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "frequent",
    "firstOption": "مکرر",
    "secondOption": "تنها",
    "thirdOption": "مدرک",
    "fourthOption": "احمقانه",
    "correctOption": "مکرر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "glimpse",
    "firstOption": "نگاه کوتاه",
    "secondOption": "نور کم",
    "thirdOption": "غم انگیز",
    "fourthOption": "رنجور",
    "correctOption": "نگاه کوتاه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "recent",
    "firstOption": "اخیر",
    "secondOption": "رنج دادن",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "تنها",
    "correctOption": "اخیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "decade",
    "firstOption": "دهه",
    "secondOption": "دکور",
    "thirdOption": "مکرر",
    "fourthOption": "بینایی",
    "correctOption": "دهه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hesitate",
    "firstOption": "تعلل کردن",
    "secondOption": "خطر",
    "thirdOption": "سریع عمل کردن",
    "fourthOption": "نیت بد داشتن",
    "correctOption": "تعلل کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "absurd",
    "firstOption": "مسخره",
    "secondOption": "با هوش",
    "thirdOption": "شیک",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "مسخره",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "conflict",
    "firstOption": "مخالفت مستقیم",
    "secondOption": "آغاز کردن",
    "thirdOption": "خیالبافی",
    "fourthOption": "اقلیت",
    "correctOption": "مخالفت مستقیم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "minority",
    "firstOption": "اقلیت",
    "secondOption": "اکثریت",
    "thirdOption": "تضاد",
    "fourthOption": "خیالبافی",
    "correctOption": "اقلیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fiction",
    "firstOption": "غیر واقعی",
    "secondOption": "اصطکاک",
    "thirdOption": "عامه پسند",
    "fourthOption": "ماجراجویی",
    "correctOption": "غیر واقعی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ignite",
    "firstOption": "مشتعل کردن",
    "secondOption": "خاتمه دادن",
    "thirdOption": "آلوده کردن",
    "fourthOption": "آشکار ساختن",
    "correctOption": "مشتعل کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abolish",
    "firstOption": "خاتمه دادن",
    "secondOption": "احمقانه",
    "thirdOption": "کمینگاه",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "خاتمه دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "urban",
    "firstOption": "شهری",
    "secondOption": "فوری",
    "thirdOption": "روستایی",
    "fourthOption": "جمعیت",
    "correctOption": "شهری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "population",
    "firstOption": "جمعیت",
    "secondOption": "آلوده کردن",
    "thirdOption": "غیر واقعی",
    "fourthOption": "آشکار ساختن",
    "correctOption": "جمعیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "frank",
    "firstOption": "رک",
    "secondOption": "شوخ طبع",
    "thirdOption": "جدی",
    "fourthOption": "ترسو",
    "correctOption": "رک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pollute",
    "firstOption": "آلوده کردن",
    "secondOption": "جمعیت",
    "thirdOption": "تمیز کردن",
    "fourthOption": "خاتمه دادن",
    "correctOption": "آلوده کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reveal",
    "firstOption": "آشکار ساختن",
    "secondOption": "دوباره زنده شدن",
    "thirdOption": "آلوده کردن",
    "fourthOption": "تغییر دادن",
    "correctOption": "آشکار ساختن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prohibit",
    "firstOption": "منع کردن",
    "secondOption": "تغقیب کردن",
    "thirdOption": "مجازات کردن",
    "fourthOption": "مجوز دادن",
    "correctOption": "منع کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "urgent",
    "firstOption": "فوری",
    "secondOption": "شهری",
    "thirdOption": "رک",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "فوری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "adequate",
    "firstOption": "کافی",
    "secondOption": "کاهش دادن",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "قابل سمع",
    "correctOption": "کافی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "decrease",
    "firstOption": "کاهش دادن",
    "secondOption": "آنچه مورد نیاز است",
    "thirdOption": "بیش از حد نیاز",
    "fourthOption": "پنهان کردن",
    "correctOption": "کاهش دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "audible",
    "firstOption": "قابل شنیدن",
    "secondOption": "شنوا",
    "thirdOption": "گوش",
    "fourthOption": "کسی که گوش می دهد",
    "correctOption": "قابل شنیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "journalist",
    "firstOption": "روزنامه نگار",
    "secondOption": "مجله",
    "thirdOption": "عکاس",
    "fourthOption": "نابغه",
    "correctOption": "روزنامه نگار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "famine",
    "firstOption": "قحطی",
    "secondOption": "زنانه",
    "thirdOption": "محصول",
    "fourthOption": "قابل انکار",
    "correctOption": "قحطی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "revive",
    "firstOption": "زنده کردن",
    "secondOption": "تغییر دادن",
    "thirdOption": "بهبود بخشیدن",
    "fourthOption": "مرور کردن",
    "correctOption": "زنده کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "commence",
    "firstOption": "آغاز کردن",
    "secondOption": "ادامه دادن",
    "thirdOption": "تمام کردن",
    "fourthOption": "قسد انجام کاری را داشتن",
    "correctOption": "آغاز کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "observant",
    "firstOption": "مراقب",
    "secondOption": "قابل مشاهده",
    "thirdOption": "شجاع",
    "fourthOption": "بی ملاحظه",
    "correctOption": "مراقب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "identify",
    "firstOption": "شناسایی کردن",
    "secondOption": "مهاجرت کردن",
    "thirdOption": "آغاز کردن",
    "fourthOption": "جستجو کردن",
    "correctOption": "شناسایی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "migrate",
    "firstOption": "مهاجرت کردن",
    "secondOption": "تشخیص دادن",
    "thirdOption": "شناسایی کردن",
    "fourthOption": "در تلاش بودن",
    "correctOption": "مهاجرت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vessel",
    "firstOption": "کشتی",
    "secondOption": "خون",
    "thirdOption": "راه",
    "fourthOption": "مقصد",
    "correctOption": "کشتی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "persist",
    "firstOption": "قاطعانه ادامه دادن",
    "secondOption": "تمام کردن",
    "thirdOption": "محافظت کردن",
    "fourthOption": "ارائه کردن",
    "correctOption": "قاطعانه ادامه دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hazy",
    "firstOption": "مبهم",
    "secondOption": "شک کردن",
    "thirdOption": "درخشش",
    "fourthOption": "مردد",
    "correctOption": "مبهم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "gleam",
    "firstOption": "باریکه ی نور",
    "secondOption": "نگاه کم",
    "thirdOption": "غم انگیز",
    "fourthOption": "روشن",
    "correctOption": "باریکه ی نور",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "editor",
    "firstOption": "ویراستار",
    "secondOption": "خبرنگار",
    "thirdOption": "روزنامه نگار",
    "fourthOption": "عکاس",
    "correctOption": "ویراستار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unruly",
    "firstOption": "نافرمان",
    "secondOption": "خشن",
    "thirdOption": "بیرحم",
    "fourthOption": "حریف",
    "correctOption": "نافرمان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rival",
    "firstOption": "رقیب",
    "secondOption": "زنده کردن",
    "thirdOption": "مرور کردن",
    "fourthOption": "نافرمان",
    "correctOption": "رقیب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "violent",
    "firstOption": "خشن",
    "secondOption": "نافرمان",
    "thirdOption": "بحث کردن",
    "fourthOption": "عدم توافق",
    "correctOption": "خشن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "brutal",
    "firstOption": "جانور خوی",
    "secondOption": "قصاب",
    "thirdOption": "مهربان",
    "fourthOption": "نافرمان",
    "correctOption": "جانور خوی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "opponent",
    "firstOption": "حریف",
    "secondOption": "نظر",
    "thirdOption": "انتقاد",
    "fourthOption": "خشن",
    "correctOption": "حریف",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "brawl",
    "firstOption": "بحث پر سر و صدا",
    "secondOption": "توافق کردن",
    "thirdOption": "جانور خوی",
    "fourthOption": "نافرمان",
    "correctOption": "بحث پر سر و صدا",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "duplicate",
    "firstOption": "کپی کردن",
    "secondOption": "چرخیدن",
    "thirdOption": "مخالفت کردن",
    "fourthOption": "موافقت کردن",
    "correctOption": "کپی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vicious",
    "firstOption": "شرور",
    "secondOption": "فاتح",
    "thirdOption": "حومه",
    "fourthOption": "بحث پر سر و صدا",
    "correctOption": "شرور",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "whirling",
    "firstOption": "چرخیدن",
    "secondOption": "نور کم",
    "thirdOption": "فشار محوری",
    "fourthOption": "تکرار کردن",
    "correctOption": "چرخیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "underdog",
    "firstOption": "بازنده",
    "secondOption": "وحشی",
    "thirdOption": "جانور خوی",
    "fourthOption": "رقیب",
    "correctOption": "بازنده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "thrust",
    "firstOption": "با نیرو هل دادن",
    "secondOption": "چرخیدن",
    "thirdOption": "تشنه",
    "fourthOption": "مرکزی",
    "correctOption": "با نیرو هل دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bewildered",
    "firstOption": "گیج",
    "secondOption": "بحث",
    "thirdOption": "مراقب",
    "fourthOption": "بازنده",
    "correctOption": "گیج",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "expand",
    "firstOption": "بزرگ شدن",
    "secondOption": "تغییر کردن",
    "thirdOption": "تکامل یافتن",
    "fourthOption": "تغییر دادن",
    "correctOption": "بزرگ شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "alter",
    "firstOption": "تغییر دادن",
    "secondOption": "هشدار دادن",
    "thirdOption": "بزرگ شدن",
    "fourthOption": "آشکار کردن",
    "correctOption": "تغییر دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mature",
    "firstOption": "تکامل یافته",
    "secondOption": "تغییر یافته",
    "thirdOption": "شکست خورده",
    "fourthOption": "متورم شده",
    "correctOption": "تکامل یافته",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sacred",
    "firstOption": "مقدس",
    "secondOption": "نادر",
    "thirdOption": "سوگند",
    "fourthOption": "شایسته",
    "correctOption": "مقدس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "revise",
    "firstOption": "تغییر دادن",
    "secondOption": "بالا رفتن",
    "thirdOption": "دوباره زنده کردن",
    "fourthOption": "لو دادن",
    "correctOption": "تغییر دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pledge",
    "firstOption": "قول دادن",
    "secondOption": "به روز کردن",
    "thirdOption": "دگرگون کردن",
    "fourthOption": "کوچک کردن",
    "correctOption": "قول دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "casual",
    "firstOption": "اتفاقی",
    "secondOption": "جای خالی",
    "thirdOption": "اتفاق افتادن",
    "fourthOption": "باعث شدن",
    "correctOption": "اتفاقی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pursue",
    "firstOption": "دنبال کردن",
    "secondOption": "منع کردن",
    "thirdOption": "غیر قانونی",
    "fourthOption": "موفق شدن",
    "correctOption": "دنبال کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unanimous",
    "firstOption": "هم رای",
    "secondOption": "بسیار زیاد",
    "thirdOption": "اقلیت",
    "fourthOption": "تازه",
    "correctOption": "هم رای",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fortunate",
    "firstOption": "خوش شانس",
    "secondOption": "وسیله",
    "thirdOption": "آینده",
    "fourthOption": "تاثیر گذاشتن",
    "correctOption": "خوش شانس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pioneer",
    "firstOption": "پیشگام",
    "secondOption": "پیرو",
    "thirdOption": "مبتکرانه",
    "fourthOption": "هم رای",
    "correctOption": "پیشگام",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "innovative",
    "firstOption": "مبتکرانه",
    "secondOption": "خوش شانس",
    "thirdOption": "پیشگام",
    "fourthOption": "جامع",
    "correctOption": "مبتکرانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "slender",
    "firstOption": "کشیده و باریک",
    "secondOption": "فرز",
    "thirdOption": "تنبل",
    "fourthOption": "چاق",
    "correctOption": "کشیده و باریک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "surpass",
    "firstOption": "بهتر بودن",
    "secondOption": "پیشرفت کردن",
    "thirdOption": "توسعه دادن",
    "fourthOption": "کم شدن",
    "correctOption": "بهتر بودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vast",
    "firstOption": "عظیم",
    "secondOption": "محصول",
    "thirdOption": "جوش",
    "fourthOption": "عجله",
    "correctOption": "عظیم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "doubt",
    "firstOption": "تردید کردن",
    "secondOption": "دو برابر کردن",
    "thirdOption": "بیشتر بودن",
    "fourthOption": "بهتر بودن",
    "correctOption": "تردید کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "capacity",
    "firstOption": "ظرفیت",
    "secondOption": "داخل شدن",
    "thirdOption": "اندازه",
    "fourthOption": "عظیم",
    "correctOption": "ظرفیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "penetrate",
    "firstOption": "نفوذ کردن",
    "secondOption": "تردید کردن",
    "thirdOption": "برتری داشتن",
    "fourthOption": "ظرفیت",
    "correctOption": "نفوذ کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pierce",
    "firstOption": "نفوذ کردن",
    "secondOption": "تردید کردن",
    "thirdOption": "برتری داشتن",
    "fourthOption": "لقمه",
    "correctOption": "نفوذ کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "accurate",
    "firstOption": "دقیق",
    "secondOption": "شتاب",
    "thirdOption": "اندازه",
    "fourthOption": "دقت",
    "correctOption": "دقیق",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "microscope",
    "firstOption": "میکروسکوپ",
    "secondOption": "بزرگ",
    "thirdOption": "کوچک کردن",
    "fourthOption": "شتاب سنج",
    "correctOption": "میکروسکوپ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "grateful",
    "firstOption": "سپاسگذار",
    "secondOption": "بزرگ",
    "thirdOption": "پر شدن",
    "fourthOption": "مطمئن",
    "correctOption": "سپاسگذار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "cautious",
    "firstOption": "محتاط",
    "secondOption": "بالش",
    "thirdOption": "معتقد",
    "fourthOption": "ممنون",
    "correctOption": "محتاط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "confident",
    "firstOption": "مطمئن",
    "secondOption": "ترسو",
    "thirdOption": "حیوان صفت",
    "fourthOption": "اطمینان",
    "correctOption": "مطمئن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "appeal",
    "firstOption": "جذابیت",
    "secondOption": "سیب",
    "thirdOption": "مطلع",
    "fourthOption": "محتاط",
    "correctOption": "جذابیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "addict",
    "firstOption": "معتاد",
    "secondOption": "مراقب",
    "thirdOption": "وحشت کردن",
    "fourthOption": "خندیدن",
    "correctOption": "معتاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wary",
    "firstOption": "محتاط",
    "secondOption": "بد شانس",
    "thirdOption": "مطلوب",
    "fourthOption": "اسفبار",
    "correctOption": "محتاط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "aware",
    "firstOption": "آگاه",
    "secondOption": "محتاط",
    "thirdOption": "بیدار",
    "fourthOption": "معتاد",
    "correctOption": "آگاه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "misfortune",
    "firstOption": "بدشانسی",
    "secondOption": "وسایل",
    "thirdOption": "بی اطلاعی",
    "fourthOption": "بی علاقگی",
    "correctOption": "بدشانسی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "avoid",
    "firstOption": "اجتناب کردن",
    "secondOption": "فرار کردن",
    "thirdOption": "نامطلوب",
    "fourthOption": "خواهش کردن",
    "correctOption": "اجتناب کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wretched",
    "firstOption": "بسیار نامطلوب",
    "secondOption": "بدشانسی",
    "thirdOption": "ملتمسانه",
    "fourthOption": "محتاط",
    "correctOption": "بسیار نامطلوب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "keg",
    "firstOption": "بشکه ی کوچک",
    "secondOption": "زانو",
    "thirdOption": "تیز",
    "fourthOption": "لوله",
    "correctOption": "بشکه ی کوچک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "nourish",
    "firstOption": "تغذیه کردن",
    "secondOption": "درخشیدن",
    "thirdOption": "بررسی کردن",
    "fourthOption": "کوشیدن",
    "correctOption": "تغذیه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harsh",
    "firstOption": "خشن و زمخت",
    "secondOption": "عجله",
    "thirdOption": "جوش",
    "fourthOption": "درو",
    "correctOption": "خشن و زمخت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "quantity",
    "firstOption": "کمیت",
    "secondOption": "کیفیت",
    "thirdOption": "انتخاب",
    "fourthOption": "عجله",
    "correctOption": "کمیت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "opt",
    "firstOption": "برگزیدن",
    "secondOption": "اجتناب کردن",
    "thirdOption": "تغذیه کردن",
    "fourthOption": "ترک کردن",
    "correctOption": "برگزیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tragedy",
    "firstOption": "نمایشی غم انگیز",
    "secondOption": "ماهرانه برخورد کردن",
    "thirdOption": "تخمین زدن",
    "fourthOption": "احساساتی",
    "correctOption": "نمایشی غم انگیز",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pedestrian",
    "firstOption": "عابر پیاده",
    "secondOption": "نفوذ کردن",
    "thirdOption": "چالاک",
    "fourthOption": "بی توجه",
    "correctOption": "عابر پیاده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "glance",
    "firstOption": "نگاه سریع",
    "secondOption": "باریکه ی نور",
    "thirdOption": "جرقه",
    "fourthOption": "شیشه ای",
    "correctOption": "نگاه سریع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "budget",
    "firstOption": "بودجه",
    "secondOption": "جرقه",
    "thirdOption": "توجه",
    "fourthOption": "تخمین زدن",
    "correctOption": "بودجه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "nimble",
    "firstOption": "چالاک",
    "secondOption": "کشیده و دراز",
    "thirdOption": "ضعیف",
    "fourthOption": "تنبل",
    "correctOption": "چالاک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "manipulate",
    "firstOption": "ماهرانه برخورد کردن",
    "secondOption": "تصمیم گرفتن",
    "thirdOption": "به پایان رساندن",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "ماهرانه برخورد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reckless",
    "firstOption": "بی دقت",
    "secondOption": "ترسناک",
    "thirdOption": "شیطانی",
    "fourthOption": "مطمئن",
    "correctOption": "بی دقت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "horrid",
    "firstOption": "ترسناک",
    "secondOption": "ضعیف",
    "thirdOption": "عجول",
    "fourthOption": "هوشیار",
    "correctOption": "ترسناک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rave",
    "firstOption": "وحشیانه حرف زدن",
    "secondOption": "نادر",
    "thirdOption": "زرنگ",
    "fourthOption": "اقتصادی",
    "correctOption": "وحشیانه حرف زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "economical",
    "firstOption": "اقتصادی",
    "secondOption": "محیط زیست",
    "thirdOption": "زرنگ",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "اقتصادی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lubricate",
    "firstOption": "روغن کاری کردن",
    "secondOption": "صیقل دادن",
    "thirdOption": "تراش کاری",
    "fourthOption": "زدودن",
    "correctOption": "روغن کاری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ingenious",
    "firstOption": "زرنگ",
    "secondOption": "احمق",
    "thirdOption": "مخترع",
    "fourthOption": "چاپلوس",
    "correctOption": "زرنگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harvest",
    "firstOption": "برداشت محصول",
    "secondOption": "فراوان",
    "thirdOption": "آبیاری",
    "fourthOption": "ذخیره",
    "correctOption": "برداشت محصول",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abundant",
    "firstOption": "بسیار فراوان",
    "secondOption": "ترک کردن",
    "thirdOption": "آشفته",
    "fourthOption": "خونسرد",
    "correctOption": "بسیار فراوان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "uneasy",
    "firstOption": "نگران",
    "secondOption": "غیر معمولی",
    "thirdOption": "نامفهوم",
    "fourthOption": "مبهم",
    "correctOption": "نگران",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "calculate",
    "firstOption": "حساب کردن",
    "secondOption": "تخمین زدن",
    "thirdOption": "گسترش یافتن",
    "fourthOption": "جذب کردن",
    "correctOption": "حساب کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "absorb",
    "firstOption": "جذب کردن",
    "secondOption": "حدس زدن",
    "thirdOption": "پیش رفتن",
    "fourthOption": "علاقه پیدا کردن",
    "correctOption": "جذب کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "estimate",
    "firstOption": "تخمین زدن",
    "secondOption": "حساب کردن",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "دست بالا گرفتن",
    "correctOption": "تخمین زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "morsel",
    "firstOption": "لقمه",
    "secondOption": "رنج",
    "thirdOption": "عقل",
    "fourthOption": "نظر دادن",
    "correctOption": "لقمه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "quota",
    "firstOption": "سهمیه",
    "secondOption": "نقل قول کردن",
    "thirdOption": "یک چهارم",
    "fourthOption": "فراوان",
    "correctOption": "سهمیه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "threat",
    "firstOption": "تهدید",
    "secondOption": "رفتار کردن",
    "thirdOption": "عادی بودن",
    "fourthOption": "با احترام رفتار کردن",
    "correctOption": "تهدید",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ban",
    "firstOption": "ممنوع کردن",
    "secondOption": "بشکه کوچک",
    "thirdOption": "چیدن",
    "fourthOption": "تعقیب کردن",
    "correctOption": "ممنوع کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "panic",
    "firstOption": "ترس بی دلیل",
    "secondOption": "درد آور",
    "thirdOption": "شوخی کردن",
    "fourthOption": "ممنوع کردن",
    "correctOption": "ترس بی دلیل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "appropriate",
    "firstOption": "مناسب",
    "secondOption": "دست به کار شدن",
    "thirdOption": "به کار بردن",
    "fourthOption": "تایید کردن",
    "correctOption": "مناسب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "emerge",
    "firstOption": "بیرون آمدن",
    "secondOption": "ماندن",
    "thirdOption": "حمله کردن",
    "fourthOption": "پنهان شدن",
    "correctOption": "بیرون آمدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "jagged",
    "firstOption": "دندانه دار",
    "secondOption": "قضاوت کردن",
    "thirdOption": "ماهرانه",
    "fourthOption": "شرط بندی",
    "correctOption": "دندانه دار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "linger",
    "firstOption": "ماندن",
    "secondOption": "شک داشتن",
    "thirdOption": "دراز",
    "fourthOption": "مبارزه طلب",
    "correctOption": "ماندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ambush",
    "firstOption": "کمینگاه",
    "secondOption": "حذف کردن",
    "thirdOption": "احمق",
    "fourthOption": "حقه باز",
    "correctOption": "کمینگاه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "crafty",
    "firstOption": "حقه باز",
    "secondOption": "قدرت فعال",
    "thirdOption": "نابغه",
    "fourthOption": "ظریف",
    "correctOption": "حقه باز",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "defiant",
    "firstOption": "مقاومت کردن",
    "secondOption": "از بین رفتن",
    "thirdOption": "اقتصادی",
    "fourthOption": "متقاعد کردن",
    "correctOption": "مقاومت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vigor",
    "firstOption": "قدرت",
    "secondOption": "شرط بندی",
    "thirdOption": "مبارزه طلب",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "قدرت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "perish",
    "firstOption": "نابود شدن",
    "secondOption": "خطر",
    "thirdOption": "رنج کشیدن",
    "fourthOption": "نگران",
    "correctOption": "نابود شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fragile",
    "firstOption": "شکننده",
    "secondOption": "منجمد",
    "thirdOption": "زیاد",
    "fourthOption": "احتیاط کردن",
    "correctOption": "شکننده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "captive",
    "firstOption": "اسیر",
    "secondOption": "ظرفیت",
    "thirdOption": "توانایی",
    "fourthOption": "حقه باز",
    "correctOption": "اسیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prosper",
    "firstOption": "موفق بودن",
    "secondOption": "جذب کردن",
    "thirdOption": "کلاهبرداری",
    "fourthOption": "رقابت کردن",
    "correctOption": "موفق بودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "devour",
    "firstOption": "بلعیدن",
    "secondOption": "منحرف شدن",
    "thirdOption": "گاز زدن",
    "fourthOption": "تغذیه کردن",
    "correctOption": "بلعیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "plea",
    "firstOption": "درخواست",
    "secondOption": "خسته",
    "thirdOption": "اثبات",
    "fourthOption": "انتظار داشتن",
    "correctOption": "درخواست",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "weary",
    "firstOption": "خسته",
    "secondOption": "آگاه",
    "thirdOption": "هوشیار",
    "fourthOption": "محتاط",
    "correctOption": "خسته",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "collide",
    "firstOption": "تصادف کردن",
    "secondOption": "تایید کردن",
    "thirdOption": "انتخاب کردن",
    "fourthOption": "پافشاری کردن",
    "correctOption": "تصادف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "confirm",
    "firstOption": "تایید کردن",
    "secondOption": "رد کردن",
    "thirdOption": "شک داستن",
    "fourthOption": "بررسی کردن",
    "correctOption": "تایید کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "verify",
    "firstOption": "تایید کردن",
    "secondOption": "تنوع داشتن",
    "thirdOption": "شک داشتن",
    "fourthOption": "بررسی کردن",
    "correctOption": "تایید کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "anticipate",
    "firstOption": "انتظار داشتن",
    "secondOption": "دست کم گرفتن",
    "thirdOption": "تخمین زدن",
    "fourthOption": "نزدیک شدن",
    "correctOption": "انتظار داشتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dilemma",
    "firstOption": "انتخاب دشوار",
    "secondOption": "بلعیدن",
    "thirdOption": "پیشنهاد",
    "fourthOption": "اطمینان",
    "correctOption": "انتخاب دشوار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "detour",
    "firstOption": "مسیر انحرافی",
    "secondOption": "سیر کردن",
    "thirdOption": "ارزش",
    "fourthOption": "انتظار داشتن",
    "correctOption": "مسیر انحرافی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "merit",
    "firstOption": "خوبی",
    "secondOption": "فرار",
    "thirdOption": "انتظار",
    "fourthOption": "تحقیق",
    "correctOption": "خوبی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "transmit",
    "firstOption": "فرستادن",
    "secondOption": "دریافت کردن",
    "thirdOption": "نگه داشتن",
    "fourthOption": "مبهوت کردن",
    "correctOption": "فرستادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "relieve",
    "firstOption": "راحت کردن",
    "secondOption": "درخشیدن",
    "thirdOption": "زنده شدن",
    "fourthOption": "افزودن",
    "correctOption": "راحت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "baffle",
    "firstOption": "مبهوت کردن",
    "secondOption": "مخلوط کردن",
    "thirdOption": "شایسته بودن",
    "fourthOption": "عبور دادن",
    "correctOption": "مبهوت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "warden",
    "firstOption": "نگهبان",
    "secondOption": "عادلانه",
    "thirdOption": "بزهکار",
    "fourthOption": "طلبکار",
    "correctOption": "نگهبان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "acknowledge",
    "firstOption": "اعتراف کردن",
    "secondOption": "اطلاعات عمومی",
    "thirdOption": "دانستن",
    "fourthOption": "خواستن",
    "correctOption": "اعتراف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "justice",
    "firstOption": "عدالت",
    "secondOption": "متخطی",
    "thirdOption": "پاداش",
    "fourthOption": "رقابت",
    "correctOption": "عدالت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "delinquent",
    "firstOption": "جنایتکار",
    "secondOption": "رقیب",
    "thirdOption": "با هوش",
    "fourthOption": "تدبیر",
    "correctOption": "جنایتکار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reject",
    "firstOption": "رد کردن",
    "secondOption": "اعتراف کردن",
    "thirdOption": "دانستن",
    "fourthOption": "خواستن",
    "correctOption": "رد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deprive",
    "firstOption": "محروم کردن",
    "secondOption": "بلعیدن",
    "thirdOption": "مسیر انحرافی",
    "fourthOption": "پس دادن",
    "correctOption": "محروم کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "spouse",
    "firstOption": "همسر",
    "secondOption": "طرفین دعوا",
    "thirdOption": "شکر کردن",
    "fourthOption": "بی بند و باری",
    "correctOption": "همسر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vocation",
    "firstOption": "شغل",
    "secondOption": "تعطیلات",
    "thirdOption": "خواستگاری",
    "fourthOption": "همسر",
    "correctOption": "شغل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unstable",
    "firstOption": "ناپایدار",
    "secondOption": "واژگون",
    "thirdOption": "جا بجا",
    "fourthOption": "پایدار",
    "correctOption": "ناپایدار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "homicide",
    "firstOption": "قتل",
    "secondOption": "خودکشی",
    "thirdOption": "روانی",
    "fourthOption": "خانگی",
    "correctOption": "قتل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "penalize",
    "firstOption": "مجازات کردن",
    "secondOption": "بهره مند شدن",
    "thirdOption": "گیج شدن",
    "fourthOption": "درد داشتن",
    "correctOption": "مجازات کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "beneficiary",
    "firstOption": "ذینفع",
    "secondOption": "سود",
    "thirdOption": "عام المنفعه",
    "fourthOption": "سرمایه گذاری",
    "correctOption": "ذینفع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "reptile",
    "firstOption": "خزنده",
    "secondOption": "مکار",
    "thirdOption": "فریب دادن",
    "fourthOption": "ظاهر شدن",
    "correctOption": "خزنده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rarely",
    "firstOption": "بندرت",
    "secondOption": "فراوان",
    "thirdOption": "متوسط",
    "fourthOption": "کمبود",
    "correctOption": "بندرت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "forbid",
    "firstOption": "ممنوع کردن",
    "secondOption": "فراموش کردن",
    "thirdOption": "پیشگیری کردن",
    "fourthOption": "کشتن",
    "correctOption": "ممنوع کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "logical",
    "firstOption": "منطقی",
    "secondOption": "سنتی",
    "thirdOption": "بدون فکر",
    "fourthOption": "تردید",
    "correctOption": "منطقی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exhibit",
    "firstOption": "نشان دادن",
    "secondOption": "خسته شدن",
    "thirdOption": "تخلیه کردن",
    "fourthOption": "نام گذاری کردن",
    "correctOption": "نشان دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "proceed",
    "firstOption": "پیش رفتن",
    "secondOption": "عقب ماندن",
    "thirdOption": "دور اندیشی",
    "fourthOption": "بیرون کشیدن",
    "correctOption": "پیش رفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "precaution",
    "firstOption": "اقدام احتیاطی",
    "secondOption": "قدغن کردن",
    "thirdOption": "منطقی",
    "fourthOption": "نشان دادن",
    "correctOption": "اقدام احتیاطی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "extract",
    "firstOption": "بیرون کشیدن",
    "secondOption": "اقدام احتیاطی",
    "thirdOption": "منطقی",
    "fourthOption": "بیهوده ترسیدن",
    "correctOption": "بیرون کشیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prior",
    "firstOption": "قبلی",
    "secondOption": "پیشگام",
    "thirdOption": "انتخاب",
    "fourthOption": "افسرده",
    "correctOption": "قبلی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "embrace",
    "firstOption": "بغل کردن",
    "secondOption": "خجالت کشیدن",
    "thirdOption": "بوسیدن",
    "fourthOption": "در کنار هم بودن",
    "correctOption": "بغل کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "valiant",
    "firstOption": "شجاع",
    "secondOption": "فریبکار",
    "thirdOption": "ترسو",
    "fourthOption": "احمق",
    "correctOption": "شجاع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "partial",
    "firstOption": "ناتمام",
    "secondOption": "تجهیزات",
    "thirdOption": "حراج",
    "fourthOption": "رقیب",
    "correctOption": "ناتمام",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fierce",
    "firstOption": "وحشی",
    "secondOption": "مالی",
    "thirdOption": "ضعیف",
    "fourthOption": "برتری",
    "correctOption": "وحشی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "detest",
    "firstOption": "متنفر بودن",
    "secondOption": "لیاقت داشتن",
    "thirdOption": "رونمایی کردن",
    "fourthOption": "رقابت دادن",
    "correctOption": "متنفر بودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sneer",
    "firstOption": "ریشخند کردن",
    "secondOption": "موذی",
    "thirdOption": "دراز",
    "fourthOption": "وحشی",
    "correctOption": "ریشخند کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scowl",
    "firstOption": "اخم کردن",
    "secondOption": "جرات دادن",
    "thirdOption": "اعتماد کردن",
    "fourthOption": "متنفر بودن",
    "correctOption": "اخم کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "encourage",
    "firstOption": "تشویق کردن",
    "secondOption": "اعتماد کردن",
    "thirdOption": "بزرگ جلوه دادن",
    "fourthOption": "دفاع کردن",
    "correctOption": "تشویق کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "consider",
    "firstOption": "اندیشیدن",
    "secondOption": "تشویق کردن",
    "thirdOption": "اخم کردن",
    "fourthOption": "اعتماد کردن",
    "correctOption": "اندیشیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vermin",
    "firstOption": "حیوانات موذی",
    "secondOption": "رگ",
    "thirdOption": "خزنده",
    "fourthOption": "مزاحم",
    "correctOption": "حیوانات موذی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wail",
    "firstOption": "فریاد کشیدن",
    "secondOption": "خواستن",
    "thirdOption": "خندیدن",
    "fourthOption": "ترسیدن",
    "correctOption": "فریاد کشیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "symbol",
    "firstOption": "نشانه",
    "secondOption": "مرگ",
    "thirdOption": "قیمت",
    "fourthOption": "عمده",
    "correctOption": "نشانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "authority",
    "firstOption": "قدرت",
    "secondOption": "ضعف",
    "thirdOption": "نویسنده",
    "fourthOption": "نشانه",
    "correctOption": "قدرت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "neutral",
    "firstOption": "خنثی",
    "secondOption": "مخالفت",
    "thirdOption": "موافقت",
    "fourthOption": "توصیه",
    "correctOption": "خنثی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "trifle",
    "firstOption": "مقدار کم",
    "secondOption": "خزنده",
    "thirdOption": "سو استفاده",
    "fourthOption": "مخالفت",
    "correctOption": "مقدار کم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "architect",
    "firstOption": "معمار",
    "secondOption": "تیر کمان",
    "thirdOption": "مصالح",
    "fourthOption": "پیروزی",
    "correctOption": "معمار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "matrimony",
    "firstOption": "مراسم ازدواج",
    "secondOption": "سوگواری",
    "thirdOption": "حکومت",
    "fourthOption": "پیروزی",
    "correctOption": "مراسم ازدواج",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "baggage",
    "firstOption": "بار سفر",
    "secondOption": "آشغال",
    "thirdOption": "حمل کردن",
    "fourthOption": "ایستگاه",
    "correctOption": "بار سفر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "squander",
    "firstOption": "هدر دادن",
    "secondOption": "تماشا کردن",
    "thirdOption": "فراری",
    "fourthOption": "مراسم",
    "correctOption": "هدر دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abroad",
    "firstOption": "خارج از کشور",
    "secondOption": "جلوگیری کردن",
    "thirdOption": "طفره رفتن",
    "fourthOption": "مصرف",
    "correctOption": "خارج از کشور",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fugitive",
    "firstOption": "فراری",
    "secondOption": "منجمد",
    "thirdOption": "ناموفق",
    "fourthOption": "تاریک",
    "correctOption": "فراری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "calamity",
    "firstOption": "بدبختی بزرگ",
    "secondOption": "خشکسالی",
    "thirdOption": "اقلیم",
    "fourthOption": "خارج از کشور",
    "correctOption": "بدبختی بزرگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pauper",
    "firstOption": "فقیر",
    "secondOption": "رجحان داشتن",
    "thirdOption": "موفق شدن",
    "fourthOption": "مایل بودن",
    "correctOption": "فقیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "envy",
    "firstOption": "حسادت کردن",
    "secondOption": "تلاش فراوان کردن",
    "thirdOption": "خسته نشدن",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "حسادت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "collapse",
    "firstOption": "فرو ریختن",
    "secondOption": "جسد",
    "thirdOption": "تاثیر گذاشتن",
    "fourthOption": "تصادف کردن",
    "correctOption": "فرو ریختن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prosecute",
    "firstOption": "پیگیری کردن",
    "secondOption": "درمان کردن",
    "thirdOption": "متقاعد کردن",
    "fourthOption": "فرو ریختن",
    "correctOption": "پیگیری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bigamy",
    "firstOption": "تعدد زوجات",
    "secondOption": "بار سفر",
    "thirdOption": "دروغ گفتن",
    "fourthOption": "همسر",
    "correctOption": "تعدد زوجات",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "possible",
    "firstOption": "ممکن",
    "secondOption": "شرم آور",
    "thirdOption": "با شکوه",
    "fourthOption": "قول دادن",
    "correctOption": "ممکن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "compel",
    "firstOption": "مجبور کردن",
    "secondOption": "خطر کردن",
    "thirdOption": "سهمگین",
    "fourthOption": "اداره کردن",
    "correctOption": "مجبور کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "awkward",
    "firstOption": "چندش آور",
    "secondOption": "مقدور",
    "thirdOption": "به خود پیچیدن",
    "fourthOption": "بسیار بزرگ",
    "correctOption": "چندش آور",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "venture",
    "firstOption": "ریسک",
    "secondOption": "وسایل",
    "thirdOption": "سود",
    "fourthOption": "با شکوه",
    "correctOption": "ریسک",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "awesome",
    "firstOption": "پر هیبت",
    "secondOption": "نشان دادن",
    "thirdOption": "بی وفا",
    "fourthOption": "آشفتگی",
    "correctOption": "پر هیبت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "guide",
    "firstOption": "هدایت کردن",
    "secondOption": "گمراه کردن",
    "thirdOption": "پیروی کردن",
    "fourthOption": "سخن گفتن",
    "correctOption": "هدایت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "quench",
    "firstOption": "خاموش کردن",
    "secondOption": "مشارکت اقتصادی",
    "thirdOption": "راهنمایی کردن",
    "fourthOption": "جرات کردن",
    "correctOption": "خاموش کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "betray",
    "firstOption": "لو دادن",
    "secondOption": "پروانه",
    "thirdOption": "بیان کردن",
    "fourthOption": "پر هیبت",
    "correctOption": "لو دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "utter",
    "firstOption": "ادا کردن",
    "secondOption": "استفاده کردن",
    "thirdOption": "خیانت کردن",
    "fourthOption": "راهنمایی کردن",
    "correctOption": "ادا کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pacify",
    "firstOption": "آرام کردن",
    "secondOption": "پاسخ دادن",
    "thirdOption": "واکنش نشان دادن",
    "fourthOption": "جلب کردن",
    "correctOption": "آرام کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "respond",
    "firstOption": "واکنش نشان دادن",
    "secondOption": "مسئولیت داشتن",
    "thirdOption": "کشاندن",
    "fourthOption": "ماجراجویی",
    "correctOption": "واکنش نشان دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "beckon",
    "firstOption": "اشاره کردن",
    "secondOption": "کوه",
    "thirdOption": "ماجراجویی",
    "fourthOption": "مسئولیت",
    "correctOption": "اشاره کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "despite",
    "firstOption": "علیرغم",
    "secondOption": "زمانی کوتاه",
    "thirdOption": "شیوع",
    "fourthOption": "سادگی",
    "correctOption": "علیرغم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disrupt",
    "firstOption": "به هم زدن",
    "secondOption": "علیرغم",
    "thirdOption": "با تمام وجود",
    "fourthOption": "کاملا تمام کردن",
    "correctOption": "به هم زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rash",
    "firstOption": "عجول",
    "secondOption": "خشن",
    "thirdOption": "سادگی",
    "fourthOption": "ضعیف",
    "correctOption": "عجول",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rapid",
    "firstOption": "سریع",
    "secondOption": "تکرار کردن",
    "thirdOption": "جوش",
    "fourthOption": "سخت گیری",
    "correctOption": "سریع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exhaust",
    "firstOption": "تخلیه کردن",
    "secondOption": "پا فشاری کردن",
    "thirdOption": "تمرین کردن",
    "fourthOption": "متوقف کردن",
    "correctOption": "تخلیه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "severity",
    "firstOption": "سخت گیری",
    "secondOption": "خدمت کار",
    "thirdOption": "مهربان",
    "fourthOption": "شجاع",
    "correctOption": "سخت گیری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "feeble",
    "firstOption": "ضعیف",
    "secondOption": "مشهور",
    "thirdOption": "فرز",
    "fourthOption": "متحد ساختن",
    "correctOption": "ضعیف",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unite",
    "firstOption": "متحد شدن",
    "secondOption": "متوقف کردن",
    "thirdOption": "به پایان رساندن",
    "fourthOption": "بالا رفتن",
    "correctOption": "متحد شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "cease",
    "firstOption": "متوقف کردن",
    "secondOption": "مورد",
    "thirdOption": "خسیس",
    "fourthOption": "فرمانروا",
    "correctOption": "متوقف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "thrifty",
    "firstOption": "صرفه جو",
    "secondOption": "توانا",
    "thirdOption": "خسیس",
    "fourthOption": "فرمانروا",
    "correctOption": "صرفه جو",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "miserly",
    "firstOption": "خسیس",
    "secondOption": "شجاع",
    "thirdOption": "ترسو",
    "fourthOption": "بی ادب",
    "correctOption": "خسیس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "monarch",
    "firstOption": "فرمانروا",
    "secondOption": "قلمداد کردن",
    "thirdOption": "مواجه شدن",
    "fourthOption": "زیردست",
    "correctOption": "فرمانروا",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "outlaw",
    "firstOption": "قانون شکن",
    "secondOption": "وفادار",
    "thirdOption": "شیوه",
    "fourthOption": "فاش کردن",
    "correctOption": "قانون شکن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "promote",
    "firstOption": "ترقی دادن",
    "secondOption": "منع کردن",
    "thirdOption": "تعقیب کردن",
    "fourthOption": "آشکار ساختن",
    "correctOption": "ترقی دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "undernourished",
    "firstOption": "مبتلا به سوء تغذیه",
    "secondOption": "غذا دادن",
    "thirdOption": "پر خوری",
    "fourthOption": "به ندرت پیر شدن",
    "correctOption": "مبتلا به سوء تغذیه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "illustrate",
    "firstOption": "توضیح دادن",
    "secondOption": "اشتباه کردن",
    "thirdOption": "لو دادن",
    "fourthOption": "پرداختن",
    "correctOption": "توضیح دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disclose",
    "firstOption": "آشکار ساختن",
    "secondOption": "پیشرفت کردن",
    "thirdOption": "نزدیک شدن",
    "fourthOption": "فرستادن",
    "correctOption": "آشکار ساختن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "excessive",
    "firstOption": "بسیار زیاد",
    "secondOption": "رفتار کردن",
    "thirdOption": "گفتن",
    "fourthOption": "دستور دادن",
    "correctOption": "بسیار زیاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "disaster",
    "firstOption": "فاجعه",
    "secondOption": "شیطانی",
    "thirdOption": "سانسور کردن",
    "fourthOption": "اشاره",
    "correctOption": "فاجعه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "censor",
    "firstOption": "سانسور کردن",
    "secondOption": "دریافت کردن",
    "thirdOption": "فاش کردن",
    "fourthOption": "دستور دادن",
    "correctOption": "سانسور کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "culprit",
    "firstOption": "گناه کار",
    "secondOption": "بر هم زدن",
    "thirdOption": "راستگو",
    "fourthOption": "طلب کار",
    "correctOption": "گناه کار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "juvenile",
    "firstOption": "جوان",
    "secondOption": "پایبند بودن",
    "thirdOption": "ریشه زدن",
    "fourthOption": "اذیت کردن",
    "correctOption": "جوان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "bait",
    "firstOption": "طعمه",
    "secondOption": "گاز زدن",
    "thirdOption": "قانون",
    "fourthOption": "بازرگانی",
    "correctOption": "طعمه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "insist",
    "firstOption": "پافشاری کردن",
    "secondOption": "تایید کردن",
    "thirdOption": "شروع کردن",
    "fourthOption": "به پایان رساندن",
    "correctOption": "پافشاری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "toil",
    "firstOption": "کار سخت",
    "secondOption": "اشتباه احمقانه",
    "thirdOption": "افسانه",
    "fourthOption": "کمتر شدن",
    "correctOption": "کار سخت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "blunder",
    "firstOption": "اشتباه بزرگ",
    "secondOption": "دراز و بلند",
    "thirdOption": "گیج",
    "fourthOption": "فرز",
    "correctOption": "اشتباه بزرگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "daze",
    "firstOption": "گیج کردن",
    "secondOption": "معلول کردن",
    "thirdOption": "کتر شدن",
    "fourthOption": "درک کردن",
    "correctOption": "گیج کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mourn",
    "firstOption": "سوگواری",
    "secondOption": "کوه",
    "thirdOption": "سپاسگذار",
    "fourthOption": "فاجعه",
    "correctOption": "سوگواری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "subside",
    "firstOption": "فرو کش کردن",
    "secondOption": "درک کردن",
    "thirdOption": "ستودن",
    "fourthOption": "غصه دار بودن",
    "correctOption": "فرو کش کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "maim",
    "firstOption": "معلول کردن",
    "secondOption": "سوگواری کردن",
    "thirdOption": "درک کردن",
    "fourthOption": "تحویل دادن",
    "correctOption": "معلول کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "comprehend",
    "firstOption": "درک کردن",
    "secondOption": "به طور کامل",
    "thirdOption": "ستودن",
    "fourthOption": "نمایش دادن",
    "correctOption": "درک کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "commend",
    "firstOption": "ستودن",
    "secondOption": "دستور دادن",
    "thirdOption": "آشکار ساختن",
    "fourthOption": "فهمیدن",
    "correctOption": "ستودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "final",
    "firstOption": "نهایی",
    "secondOption": "شروع",
    "thirdOption": "میانه",
    "fourthOption": "پیشاپیش",
    "correctOption": "نهایی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "exempt",
    "firstOption": "معاف کردن",
    "secondOption": "برتری داشتن",
    "thirdOption": "اخراج کردن",
    "fourthOption": "مجازات شدن",
    "correctOption": "معاف کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vain",
    "firstOption": "بی فایده",
    "secondOption": "مخزن",
    "thirdOption": "رگ",
    "fourthOption": "اشتباه",
    "correctOption": "بی فایده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "repetition",
    "firstOption": "تکرار کردن",
    "secondOption": "لذت داشتن",
    "thirdOption": "وسوسه کردن",
    "fourthOption": "مجازات شدن",
    "correctOption": "تکرار کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "depict",
    "firstOption": "به تصویر کشیدن",
    "secondOption": "کلاهبرداری",
    "thirdOption": "برگزاری",
    "fourthOption": "به وجود آوردن",
    "correctOption": "به تصویر کشیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mortal",
    "firstOption": "فانی",
    "secondOption": "مبارزه کردن",
    "thirdOption": "عجیب",
    "fourthOption": "مالک",
    "correctOption": "فانی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "novel",
    "firstOption": "رمان",
    "secondOption": "دفتر",
    "thirdOption": "انتخاب",
    "fourthOption": "منطقه",
    "correctOption": "رمان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "occupant",
    "firstOption": "ساکن",
    "secondOption": "خالی",
    "thirdOption": "محله",
    "fourthOption": "اصرار",
    "correctOption": "ساکن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "appoint",
    "firstOption": "تعیین کردن",
    "secondOption": "فراهم آوردن",
    "thirdOption": "تکرار کردن",
    "fourthOption": "پیروی کردن",
    "correctOption": "تعیین کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "quarter",
    "firstOption": "ربع",
    "secondOption": "نقل قول کردن",
    "thirdOption": "بی اعتنایی",
    "fourthOption": "اسکان داشتن",
    "correctOption": "ربع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "site",
    "firstOption": "مکان",
    "secondOption": "دقیقا",
    "thirdOption": "نقل قول",
    "fourthOption": "منطقه",
    "correctOption": "مکان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "quote",
    "firstOption": "نقل قول کردن",
    "secondOption": "سهمیه بندی",
    "thirdOption": "بی نظیر",
    "fourthOption": "ارائه دادن",
    "correctOption": "نقل قول کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "verse",
    "firstOption": "شعر گفتن",
    "secondOption": "بدترین",
    "thirdOption": "سرگردان",
    "fourthOption": "بی علاقه بودن",
    "correctOption": "شعر گفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "morality",
    "firstOption": "اخلاقیات",
    "secondOption": "فانی",
    "thirdOption": "بی هدف",
    "fourthOption": "شعر",
    "correctOption": "اخلاقیات",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "roam",
    "firstOption": "پرسه زدن",
    "secondOption": "اتاق",
    "thirdOption": "جذب کردن",
    "fourthOption": "اخلاقیات",
    "correctOption": "پرسه زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "attract",
    "firstOption": "جذب کردن",
    "secondOption": "پرسه زدن",
    "thirdOption": "دور شدن",
    "fourthOption": "متقاعد کردن",
    "correctOption": "جذب کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "commuter",
    "firstOption": "رفت و آمد کردن",
    "secondOption": "رقابت کردن",
    "thirdOption": "اعطا کردن",
    "fourthOption": "حمایت کردن",
    "correctOption": "رفت و آمد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "confine",
    "firstOption": "حبس کردن",
    "secondOption": "آغاز کردن",
    "thirdOption": "کشمکش کردن",
    "fourthOption": "حمایت",
    "correctOption": "حبس کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "idle",
    "firstOption": "بیکار شدن",
    "secondOption": "بت",
    "thirdOption": "وطن پرستی",
    "fourthOption": "ستایش کردن",
    "correctOption": "بیکار شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "idol",
    "firstOption": "بت",
    "secondOption": "هنر",
    "thirdOption": "تمسخر",
    "fourthOption": "عاشق",
    "correctOption": "بت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "jest",
    "firstOption": "شوخی کردن",
    "secondOption": "شجاعت",
    "thirdOption": "مخالفت کردن",
    "fourthOption": "شک کردن",
    "correctOption": "شوخی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "patriotic",
    "firstOption": "میهن پرست",
    "secondOption": "شوخی کردن",
    "thirdOption": "اخم کردن",
    "fourthOption": "شایسته",
    "correctOption": "میهن پرست",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dispute",
    "firstOption": "اختلاف",
    "secondOption": "میهن پرست",
    "thirdOption": "شجاعت",
    "fourthOption": "زندانی",
    "correctOption": "اختلاف",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "valor",
    "firstOption": "شجاعت",
    "secondOption": "بخار",
    "thirdOption": "تلاش کردن",
    "fourthOption": "شک و تردید زیاد",
    "correctOption": "شجاعت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lunatic",
    "firstOption": "دیوانه",
    "secondOption": "روغن کاری",
    "thirdOption": "رخداد",
    "fourthOption": "قابل ملاحظه",
    "correctOption": "دیوانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vein",
    "firstOption": "رگ",
    "secondOption": "محصول",
    "thirdOption": "کم",
    "fourthOption": "وحشت",
    "correctOption": "رگ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "uneventful",
    "firstOption": "یکنواخت",
    "secondOption": "غیر قابل پیش بینی",
    "thirdOption": "آشفته",
    "fourthOption": "حقایق",
    "correctOption": "یکنواخت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "fertile",
    "firstOption": "پر ثمر",
    "secondOption": "ملاحظه",
    "thirdOption": "خلاق",
    "fourthOption": "آشفته",
    "correctOption": "پر ثمر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "refer",
    "firstOption": "اشاره کردن",
    "secondOption": "فرار کردن",
    "thirdOption": "معنی دادن",
    "fourthOption": "آسیب پذیر",
    "correctOption": "اشاره کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "distress",
    "firstOption": "ناراحتی",
    "secondOption": "فرار",
    "thirdOption": "باد",
    "fourthOption": "شگفت",
    "correctOption": "ناراحتی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "diminish",
    "firstOption": "کاهش یافتن",
    "secondOption": "ناپدید شدن",
    "thirdOption": "پیدا شدن",
    "fourthOption": "پرسه زدن",
    "correctOption": "کاهش یافتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "maximum",
    "firstOption": "بیشترین مقدار",
    "secondOption": "کمترین مقدار",
    "thirdOption": "حد متوسط",
    "fourthOption": "بسیار اندک",
    "correctOption": "بیشترین مقدار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "flee",
    "firstOption": "فرار کردن",
    "secondOption": "پرسه زدن",
    "thirdOption": "اشاره کردن",
    "fourthOption": "ارجاع دادن",
    "correctOption": "فرار کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vulnerable",
    "firstOption": "آسیب پذیر",
    "secondOption": "بی ارزش",
    "thirdOption": "شناسایی کردن",
    "fourthOption": "احتیاط کردن",
    "correctOption": "آسیب پذیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "signify",
    "firstOption": "معنی دادن",
    "secondOption": "امضا کردن",
    "thirdOption": "دروغ گفتن",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "معنی دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mythology",
    "firstOption": "اسطوره شناسی",
    "secondOption": "اصطلاحات",
    "thirdOption": "روانشناسی",
    "fourthOption": "شناسایی کردن",
    "correctOption": "اسطوره شناسی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "colleague",
    "firstOption": "همکار",
    "secondOption": "تامین",
    "thirdOption": "رسوم",
    "fourthOption": "وفاداری",
    "correctOption": "همکار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "torment",
    "firstOption": "شکنجه دادن",
    "secondOption": "سیل آسا",
    "thirdOption": "اشاره کردن",
    "fourthOption": "وظیفه داشتن",
    "correctOption": "شکنجه دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "provide",
    "firstOption": "فراهم کردن",
    "secondOption": "پیشرفت کردن",
    "thirdOption": "بد شانسی",
    "fourthOption": "تمایل داشتن",
    "correctOption": "فراهم کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "loyalty",
    "firstOption": "وفاداری",
    "secondOption": "سلطنتی",
    "thirdOption": "امتناع کردن",
    "fourthOption": "موظف بودن",
    "correctOption": "وفاداری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "volunteer",
    "firstOption": "داوطلب",
    "secondOption": "موظف",
    "thirdOption": "توقف کننده",
    "fourthOption": "ارزشمند",
    "correctOption": "داوطلب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prejudice",
    "firstOption": "تعصب",
    "secondOption": "شوخ طبعی",
    "thirdOption": "جدیت",
    "fourthOption": "دشوار",
    "correctOption": "تعصب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "shrill",
    "firstOption": "جیغ کشیدن",
    "secondOption": "شاد",
    "thirdOption": "محاکمه",
    "fourthOption": "شایسته",
    "correctOption": "جیغ کشیدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "jolly",
    "firstOption": "شاد",
    "secondOption": "اسباب بازی",
    "thirdOption": "شانس",
    "fourthOption": "درک",
    "correctOption": "شاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "witty",
    "firstOption": "خنده دار",
    "secondOption": "مرطوب",
    "thirdOption": "پیگیری",
    "fourthOption": "تلاش",
    "correctOption": "خنده دار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hinder",
    "firstOption": "جلوگیری کردن",
    "secondOption": "استخدام کردن",
    "thirdOption": "سرگرم کردن",
    "fourthOption": "تعقیب کردن",
    "correctOption": "جلوگیری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lecture",
    "firstOption": "کنفرانس",
    "secondOption": "تحصیل",
    "thirdOption": "قاضی",
    "fourthOption": "مزایا",
    "correctOption": "کنفرانس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abuse",
    "firstOption": "سوء استفاده کردن",
    "secondOption": "رد کردن",
    "thirdOption": "فاش کردن",
    "fourthOption": "پنهان کردن",
    "correctOption": "سوء استفاده کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mumble",
    "firstOption": "زیر لب سخن گفتن",
    "secondOption": "فریاد زدن",
    "thirdOption": "سست",
    "fourthOption": "با ادب سخن گفتن",
    "correctOption": "زیر لب سخن گفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "mute",
    "firstOption": "صامت",
    "secondOption": "کوچک",
    "thirdOption": "مورد",
    "fourthOption": "کمبود",
    "correctOption": "صامت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wad",
    "firstOption": "نمد",
    "secondOption": "خیس",
    "thirdOption": "معیوب",
    "fourthOption": "ویژگی",
    "correctOption": "نمد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "retain",
    "firstOption": "حفظ کردن",
    "secondOption": "فرو بردن",
    "thirdOption": "کار خیر کردن",
    "fourthOption": "نافرمانی کردن",
    "correctOption": "حفظ کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "candidate",
    "firstOption": "نامزد",
    "secondOption": "بالا",
    "thirdOption": "رشد کردن",
    "fourthOption": "انتخاب",
    "correctOption": "نامزد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "precede",
    "firstOption": "مقدم بودن",
    "secondOption": "پیشگیری کردن",
    "thirdOption": "احتیاط کردن",
    "fourthOption": "آموزشی",
    "correctOption": "مقدم بودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "adolescent",
    "firstOption": "نوجوان",
    "secondOption": "مختلط",
    "thirdOption": "تصور",
    "fourthOption": "بنیادی",
    "correctOption": "نوجوان",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "coeducational",
    "firstOption": "مختلط",
    "secondOption": "افراطی",
    "thirdOption": "آموزش عالی",
    "fourthOption": "افول",
    "correctOption": "مختلط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "radical",
    "firstOption": "افراطی",
    "secondOption": "سودمند",
    "thirdOption": "دگرگونی",
    "fourthOption": "شادی",
    "correctOption": "افراطی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "spontaneous",
    "firstOption": "خود به خود",
    "secondOption": "تمرین",
    "thirdOption": "تصور",
    "fourthOption": "متوجه",
    "correctOption": "خود به خود",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "skim",
    "firstOption": "بطور سطحی خواندن",
    "secondOption": "پوست",
    "thirdOption": "انبوه",
    "fourthOption": "ماهرانه",
    "correctOption": "بطور سطحی خواندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vaccinate",
    "firstOption": "واکسینه کردن",
    "secondOption": "بطور سطحی خواندن",
    "thirdOption": "ماهرانه",
    "fourthOption": "نپذیرفتن",
    "correctOption": "واکسینه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "untidy",
    "firstOption": "آشفته",
    "secondOption": "معتدل",
    "thirdOption": "نتیجه",
    "fourthOption": "تحسین",
    "correctOption": "آشفته",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "utensil",
    "firstOption": "وسیله",
    "secondOption": "حساس",
    "thirdOption": "آشفته",
    "fourthOption": "معتدل",
    "correctOption": "وسیله",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sensitive",
    "firstOption": "حساس",
    "secondOption": "اعلام",
    "thirdOption": "قرار",
    "fourthOption": "نتیجه",
    "correctOption": "حساس",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "temperate",
    "firstOption": "ملایم",
    "secondOption": "حساس",
    "thirdOption": "آشفته",
    "fourthOption": "وسیله",
    "correctOption": "ملایم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vague",
    "firstOption": "نامعین",
    "secondOption": "بالا بردن",
    "thirdOption": "تصویر متحرک",
    "fourthOption": "شرط بندی",
    "correctOption": "نامعین",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "elevate",
    "firstOption": "بالا بردن",
    "secondOption": "شانس",
    "thirdOption": "به دست آوردن",
    "fourthOption": "پدید آوردن",
    "correctOption": "بالا بردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "lottery",
    "firstOption": "بخت آزمایی",
    "secondOption": "ادبیات",
    "thirdOption": "رخداد",
    "fourthOption": "نامعین",
    "correctOption": "بخت آزمایی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "finance",
    "firstOption": "مالی",
    "secondOption": "رخداد",
    "thirdOption": "بخت آزمایی",
    "fourthOption": "سیاسی",
    "correctOption": "مالی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obtain",
    "firstOption": "به دست آوردن",
    "secondOption": "کنار انداختن",
    "thirdOption": "بالا بردن",
    "fourthOption": "به حرکت در آوردن",
    "correctOption": "به دست آوردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "cinema",
    "firstOption": "سینما",
    "secondOption": "مختلط",
    "thirdOption": "نوجوان",
    "fourthOption": "مالی",
    "correctOption": "سینما",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "event",
    "firstOption": "حادثه",
    "secondOption": "افزایش",
    "thirdOption": "بلند پروازی",
    "fourthOption": "حضور",
    "correctOption": "حادثه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "discard",
    "firstOption": "کنار انداختن",
    "secondOption": "فزاینده",
    "thirdOption": "پدید آوردن",
    "fourthOption": "درجه بندی",
    "correctOption": "کنار انداختن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "soar",
    "firstOption": "بلند پروازی کردن",
    "secondOption": "اعتماد به نفس داشتن",
    "thirdOption": "دست کم گرفتن",
    "fourthOption": "فریاد زدن",
    "correctOption": "بلند پروازی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "subsequent",
    "firstOption": "بعدی",
    "secondOption": "حادثه",
    "thirdOption": "ثابت",
    "fourthOption": "حضور",
    "correctOption": "بعدی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "relate",
    "firstOption": "باز گو کردن",
    "secondOption": "بی دقتی کردن",
    "thirdOption": "بی حرکت ماندن",
    "fourthOption": "گیر کردن",
    "correctOption": "باز گو کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "stationary",
    "firstOption": "ثابت",
    "secondOption": "متحرک",
    "thirdOption": "حادثه",
    "fourthOption": "بعدی",
    "correctOption": "ثابت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "prompt",
    "firstOption": "سریع",
    "secondOption": "تبلیغی",
    "thirdOption": "خشکاندن",
    "fourthOption": "آشفته",
    "correctOption": "سریع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "hasty",
    "firstOption": "شتاب زده",
    "secondOption": "خشونت آمیز",
    "thirdOption": "موافقت",
    "fourthOption": "گزارش",
    "correctOption": "شتاب زده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scorch",
    "firstOption": "سوزاندن",
    "secondOption": "رد کردن",
    "thirdOption": "ساکت کردن",
    "fourthOption": "شتاب زده عمل کردن",
    "correctOption": "سوزاندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tempest",
    "firstOption": "طوفان شدید",
    "secondOption": "اغوا کردن",
    "thirdOption": "انتقاد کردن",
    "fourthOption": "موافق",
    "correctOption": "طوفان شدید",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "soothe",
    "firstOption": "آرام کردن",
    "secondOption": "سوزاندن",
    "thirdOption": "جبران کردن",
    "fourthOption": "ادامه دادن",
    "correctOption": "آرام کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "sympathetic",
    "firstOption": "همدردی",
    "secondOption": "هماهنگ",
    "thirdOption": "خشونت",
    "fourthOption": "عجول",
    "correctOption": "همدردی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "redeem",
    "firstOption": "از گرو در آوردن",
    "secondOption": "از سر گرفتن",
    "thirdOption": "آرام کردن",
    "fourthOption": "همدردی کردن",
    "correctOption": "از گرو در آوردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "resume",
    "firstOption": "ادامه دادن",
    "secondOption": "از گرو در آوردن",
    "thirdOption": "متوقف شدن",
    "fourthOption": "آرامش دادن",
    "correctOption": "ادامه دادن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "harmony",
    "firstOption": "هماهنگی",
    "secondOption": "غیر قانونی",
    "thirdOption": "اجتناب کردن",
    "fourthOption": "مسکن",
    "correctOption": "هماهنگی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "refrain",
    "firstOption": "خودداری کردن",
    "secondOption": "استخدام کردن",
    "thirdOption": "پی بردن",
    "fourthOption": "از بین بردن",
    "correctOption": "خودداری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "illegal",
    "firstOption": "غیر قانونی",
    "secondOption": "منطقی",
    "thirdOption": "تجویز کردن",
    "fourthOption": "علاقمند",
    "correctOption": "غیر قانونی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "narcotic",
    "firstOption": "مسکن",
    "secondOption": "ماده غذایی",
    "thirdOption": "غیر قانونی",
    "fourthOption": "شتابزده",
    "correctOption": "مسکن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "heir",
    "firstOption": "وارث",
    "secondOption": "مو",
    "thirdOption": "شریف",
    "fourthOption": "مازاد",
    "correctOption": "وارث",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "majestic",
    "firstOption": "باشکوه",
    "secondOption": "وارث",
    "thirdOption": "خیانت کار",
    "fourthOption": "عمدی",
    "correctOption": "باشکوه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dwindle",
    "firstOption": "کاهش یافتن",
    "secondOption": "گیج",
    "thirdOption": "خیانت کردن",
    "fourthOption": "بررسی کردن",
    "correctOption": "کاهش یافتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "surplus",
    "firstOption": "مازاد",
    "secondOption": "برتری داشتن",
    "thirdOption": "عمدی",
    "fourthOption": "باشکوه",
    "correctOption": "مازاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "traitor",
    "firstOption": "خیانت کار",
    "secondOption": "تحمل کردن",
    "thirdOption": "وفاداری",
    "fourthOption": "همدلی",
    "correctOption": "خیانت کار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "deliberate",
    "firstOption": "عمدی",
    "secondOption": "سریع",
    "thirdOption": "با وقار",
    "fourthOption": "خشکسالی",
    "correctOption": "عمدی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vandal",
    "firstOption": "خراب کار",
    "secondOption": "خشونت",
    "thirdOption": "تظاهرات",
    "fourthOption": "خیانت کار",
    "correctOption": "خراب کار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "drought",
    "firstOption": "خشکسالی",
    "secondOption": "درخت",
    "thirdOption": "خشونت",
    "fourthOption": "بخت آزمایی",
    "correctOption": "خشکسالی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "abide",
    "firstOption": "ایستادگی کردن",
    "secondOption": "خراب کاری کردن",
    "thirdOption": "راه رفتن",
    "fourthOption": "جلوگیری کردن",
    "correctOption": "ایستادگی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unify",
    "firstOption": "متحد کردن",
    "secondOption": "توجه کردن",
    "thirdOption": "آرام کردن",
    "fourthOption": "دنبال کردن",
    "correctOption": "متحد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "summit",
    "firstOption": "قله",
    "secondOption": "توجه دقیق",
    "thirdOption": "تهدید",
    "fourthOption": "ترس",
    "correctOption": "قله",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "heed",
    "firstOption": "توجه دقیق",
    "secondOption": "تهدید",
    "thirdOption": "قله",
    "fourthOption": "وارث",
    "correctOption": "توجه دقیق",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "biography",
    "firstOption": "زندگی نامه",
    "secondOption": "زیست شناسی",
    "thirdOption": "صمیمی",
    "fourthOption": "سر و صدا",
    "correctOption": "زندگی نامه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "drench",
    "firstOption": "خیساندن",
    "secondOption": "نامنظم حرکت کردن",
    "thirdOption": "غمگین کردن",
    "fourthOption": "اطاعت کردن",
    "correctOption": "خیساندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "swarm",
    "firstOption": "تعداد زیاد",
    "secondOption": "شنا کردن",
    "thirdOption": "زانو زدن",
    "fourthOption": "همهمه",
    "correctOption": "تعداد زیاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wobble",
    "firstOption": "تلوتلو خوردن",
    "secondOption": "تجربه کردن",
    "thirdOption": "حرکت کردن",
    "fourthOption": "پرواز کردن",
    "correctOption": "تلوتلو خوردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tumult",
    "firstOption": "آشوب",
    "secondOption": "آرامش",
    "thirdOption": "دعوت",
    "fourthOption": "تعداد زیاد",
    "correctOption": "آشوب",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "kneel",
    "firstOption": "زانو زدن",
    "secondOption": "چاقو",
    "thirdOption": "مشتاق",
    "fourthOption": "تلوتلو خوردن",
    "correctOption": "زانو زدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "dejected",
    "firstOption": "افسرده",
    "secondOption": "تقاضا",
    "thirdOption": "دور ریختن",
    "fourthOption": "مایل به اطاعت",
    "correctOption": "افسرده",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obedient",
    "firstOption": "مطیع",
    "secondOption": "محتاط",
    "thirdOption": "محروم",
    "fourthOption": "بخشش",
    "correctOption": "مطیع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "recede",
    "firstOption": "به عقب حرکت کردن",
    "secondOption": "پیش روی کردن",
    "thirdOption": "توقف کردن",
    "fourthOption": "شروع کردن",
    "correctOption": "به عقب حرکت کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "tyrant",
    "firstOption": "حاکم ستمگر",
    "secondOption": "قاضی",
    "thirdOption": "خائن",
    "fourthOption": "تعصب",
    "correctOption": "حاکم ستمگر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "charity",
    "firstOption": "خیریه",
    "secondOption": "کلیسا",
    "thirdOption": "ذینفع",
    "fourthOption": "بی نظیر",
    "correctOption": "خیریه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "verdict",
    "firstOption": "قضاوت",
    "secondOption": "حاکم ستمگر",
    "thirdOption": "تعصب",
    "fourthOption": "بخشش",
    "correctOption": "قضاوت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "unearth",
    "firstOption": "حفاری کردن",
    "secondOption": "هوایی",
    "thirdOption": "دور شدن",
    "fourthOption": "بدهکار بودن",
    "correctOption": "حفاری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "depart",
    "firstOption": "ترک کردن",
    "secondOption": "علامت گذاری کردن",
    "thirdOption": "راحت خواندن",
    "fourthOption": "نصب کردن",
    "correctOption": "ترک کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "coincide",
    "firstOption": "همزمان بودن",
    "secondOption": "سکه",
    "thirdOption": "علامت گذاری کردن",
    "fourthOption": "قابل خواندن",
    "correctOption": "همزمان بودن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "cancel",
    "firstOption": "لغو کردن",
    "secondOption": "پنهان کردن",
    "thirdOption": "همزمان بودن",
    "fourthOption": "پی بردن",
    "correctOption": "لغو کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "debtor",
    "firstOption": "بدهکار",
    "secondOption": "شکاک",
    "thirdOption": "بزهکار",
    "fourthOption": "طلبکار",
    "correctOption": "بدهکار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "legible",
    "firstOption": "خوانا",
    "secondOption": "منطقی",
    "thirdOption": "آگهی",
    "fourthOption": "مسری",
    "correctOption": "خوانا",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "placard",
    "firstOption": "پوستر",
    "secondOption": "خوانا",
    "thirdOption": "آشکار",
    "fourthOption": "علامت زدن",
    "correctOption": "پوستر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "contagious",
    "firstOption": "مسری",
    "secondOption": "پوستر",
    "thirdOption": "خوانا",
    "fourthOption": "بدهکار",
    "correctOption": "مسری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "clergy",
    "firstOption": "روحانیون",
    "secondOption": "اخلاقیات",
    "thirdOption": "جامعه",
    "fourthOption": "مساعدت",
    "correctOption": "روحانیون",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "customary",
    "firstOption": "مرسوم",
    "secondOption": "خریدار",
    "thirdOption": "ارباب رجوع",
    "fourthOption": "شفاف",
    "correctOption": "مرسوم",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "transparent",
    "firstOption": "شفاف",
    "secondOption": "مرسوم",
    "thirdOption": "مساعدت",
    "fourthOption": "حمل و نقل",
    "correctOption": "شفاف",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "scald",
    "firstOption": "با آب گرم سوزاندن",
    "secondOption": "مقدس کردن",
    "thirdOption": "مقیاس",
    "fourthOption": "کنترل کردن",
    "correctOption": "با آب گرم سوزاندن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "epidemic",
    "firstOption": "فراگیر",
    "secondOption": "حقیقت",
    "thirdOption": "شایعه",
    "fourthOption": "مانع",
    "correctOption": "فراگیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obesity",
    "firstOption": "چاقی مفرط",
    "secondOption": "خساست",
    "thirdOption": "تنیلی",
    "fourthOption": "فرتوت",
    "correctOption": "چاقی مفرط",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "magnify",
    "firstOption": "بزرگ کردن",
    "secondOption": "جذب کردن",
    "thirdOption": "تطهیر کردن",
    "fourthOption": "تصفیه کردن",
    "correctOption": "بزرگ کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "chiropractor",
    "firstOption": "فیزیوتراپ",
    "secondOption": "شیمی درمانی",
    "thirdOption": "طب سوزنی",
    "fourthOption": "ارتوپد",
    "correctOption": "فیزیوتراپ",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "obstacle",
    "firstOption": "مانع",
    "secondOption": "واضح",
    "thirdOption": "آشکار",
    "fourthOption": "ارتقاء",
    "correctOption": "مانع",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ventilate",
    "firstOption": "تهویه کردن",
    "secondOption": "فرار",
    "thirdOption": "به خطر انداختن",
    "fourthOption": "انتقاد کردن",
    "correctOption": "تهویه کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "jeopardize",
    "firstOption": "ریسک کردن",
    "secondOption": "زمین شناسی",
    "thirdOption": "بذله گویی",
    "fourthOption": "مانع",
    "correctOption": "ریسک کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "negative",
    "firstOption": "منفی",
    "secondOption": "بزرگ کردن",
    "thirdOption": "مانع",
    "fourthOption": "مثبت",
    "correctOption": "منفی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "pension",
    "firstOption": "مقرری",
    "secondOption": "شفاهی",
    "thirdOption": "تکراری",
    "fourthOption": "حیاتی",
    "correctOption": "مقرری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vital",
    "firstOption": "حیاتی",
    "secondOption": "مجازی",
    "thirdOption": "مقرری",
    "fourthOption": "شفاهی",
    "correctOption": "حیاتی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "municipal",
    "firstOption": "وابسته به شهرداری",
    "secondOption": "بسیار زیاد",
    "thirdOption": "یاد دادن",
    "fourthOption": "حیاتی",
    "correctOption": "وابسته به شهرداری",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "oral",
    "firstOption": "دهانی",
    "secondOption": "مجازی",
    "thirdOption": "حیاتی",
    "fourthOption": "وابسته به شهرداری",
    "correctOption": "دهانی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "complacent",
    "firstOption": "از خود راضی",
    "secondOption": "مجبور کردن",
    "thirdOption": "زنبور",
    "fourthOption": "نماینده",
    "correctOption": "از خود راضی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wasp",
    "firstOption": "زنبور",
    "secondOption": "بسیار زیاد",
    "thirdOption": "عمودی",
    "fourthOption": "از خود راضی",
    "correctOption": "زنبور",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "rehabilitate",
    "firstOption": "توانبخشی کردن",
    "secondOption": "منصوب کردن",
    "thirdOption": "بسیار زیاد",
    "fourthOption": "از خود راضی",
    "correctOption": "توانبخشی کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "parole",
    "firstOption": "قول گرفتن",
    "secondOption": "موازی",
    "thirdOption": "توانبخشی کردن",
    "fourthOption": "موثر واقع شدن",
    "correctOption": "قول گرفتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "vertical",
    "firstOption": "عمودی",
    "secondOption": "افقی",
    "thirdOption": "مورب",
    "fourthOption": "مستقیم",
    "correctOption": "عمودی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "multitude",
    "firstOption": "تعداد زیاد",
    "secondOption": "ضرب کردن",
    "thirdOption": "به کار بردن",
    "fourthOption": "بی فایده",
    "correctOption": "تعداد زیاد",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "nominate",
    "firstOption": "نامزد کردن",
    "secondOption": "نگهداری کردن",
    "thirdOption": "بازگرداندن",
    "fourthOption": "جلوگیری کردن",
    "correctOption": "نامزد کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "potential",
    "firstOption": "بالقوه",
    "secondOption": "قول شرف",
    "thirdOption": "موثر",
    "fourthOption": "شناسایی",
    "correctOption": "بالقوه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "morgue",
    "firstOption": "سردخانه",
    "secondOption": "خشمگین",
    "thirdOption": "مرگ",
    "fourthOption": "هیبت",
    "correctOption": "سردخانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "preoccupied",
    "firstOption": "درگیر",
    "secondOption": "پیش بینی",
    "thirdOption": "مشورت",
    "fourthOption": "پیش رفتن",
    "correctOption": "درگیر",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "upholstery",
    "firstOption": "رویه ی مبل",
    "secondOption": "فوری",
    "thirdOption": "وسایل آشپزی",
    "fourthOption": "ابزار خراطی",
    "correctOption": "رویه ی مبل",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "indifference",
    "firstOption": "بی تفاوت",
    "secondOption": "شجاعت",
    "thirdOption": "احترام گزاردن",
    "fourthOption": "مشوش بودن",
    "correctOption": "بی تفاوت",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "maintain",
    "firstOption": "نگهداری کردن",
    "secondOption": "باز گذاشتن",
    "thirdOption": "با خشونت عمل کردن",
    "fourthOption": "تسلیم کردن",
    "correctOption": "نگهداری کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "snub",
    "firstOption": "سرزنش کردن",
    "secondOption": "به دقت تامل کردن",
    "thirdOption": "با خشونت عمل کردن",
    "fourthOption": "ایستادگی کردن",
    "correctOption": "سرزنش کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "endure",
    "firstOption": "تحمل کردن",
    "secondOption": "درمان کردن",
    "thirdOption": "نپوشاندن",
    "fourthOption": "تسلیم کردن",
    "correctOption": "تحمل کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wrath",
    "firstOption": "خشم بسیار",
    "secondOption": "گرما",
    "thirdOption": "بی نهایت سرد",
    "fourthOption": "شوخ طبع",
    "correctOption": "خشم بسیار",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "expose",
    "firstOption": "در معرض گذاشتن",
    "secondOption": "منفجر شدن",
    "thirdOption": "منبسط شدن",
    "fourthOption": "تسلیم کردن",
    "correctOption": "در معرض گذاشتن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "legend",
    "firstOption": "افسانه",
    "secondOption": "منطقی",
    "thirdOption": "تامل",
    "fourthOption": "دقیق",
    "correctOption": "افسانه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ponder",
    "firstOption": "تفکر کردن",
    "secondOption": "نفوذ کردن",
    "thirdOption": "با خشونت عمل کردن",
    "fourthOption": "مردد بودن",
    "correctOption": "تفکر کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "resign",
    "firstOption": "تسلیم شدن",
    "secondOption": "ادامه دادن",
    "thirdOption": "ایستادگی کردن",
    "fourthOption": "با خشونت عمل کردن",
    "correctOption": "تسلیم شدن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "drastic",
    "firstOption": "جدی",
    "secondOption": "بزله گو",
    "thirdOption": "بازنده",
    "fourthOption": "فراری",
    "correctOption": "جدی",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "wharf",
    "firstOption": "لنگرگاه",
    "secondOption": "اسب وحشی",
    "thirdOption": "جدی",
    "fourthOption": "تسلیم شدن",
    "correctOption": "لنگرگاه",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "amend",
    "firstOption": "اصلاح کردن",
    "secondOption": "بدتر شدن",
    "thirdOption": "تسلیم شدن",
    "fourthOption": "با خشونت صحبت کردن",
    "correctOption": "اصلاح کردن",
    "category": "504_english_to_persian"
  },
  {
    "questionText": "ballot",
    "firstOption": "رای مخفی",
    "secondOption": "گلوله",
    "thirdOption": "بزله گو",
    "fourthOption": "اصلاح",
    "correctOption": "رای مخفی",
    "category": "504_english_to_persian"
  }
]
